<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>翻译 on 猫的笔记本</title><link>https://blog.nkit.eu.org/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/</link><description>Recent content in 翻译 on 猫的笔记本</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 21:26:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.nkit.eu.org/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>いろとりどりのミライ</title><link>https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 21:26:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/</guid><description>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/cover.webp" alt="Featured image of post いろとりどりのミライ" />&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/01.webp"
width="1877"
height="2949"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/01_hucd863e6424df42326df18ee2b03bdee3_166620_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/01_hucd863e6424df42326df18ee2b03bdee3_166620_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="插图 01"
class="gallery-image"
data-flex-grow="63"
data-flex-basis="152px"
>&lt;/p>
&lt;p>阶堂真红和鹿野上悠马在幸福恬静的日常中生活。 每一天，他们注视着自己的宝贝女儿——二阶堂青空的每一分成长。 在许许多多的笑容装点下，世界充满了幸福的芳香与触感。&lt;/p>
&lt;p>……真红许下愿望&lt;/p>
&lt;p>愿这幸福的时光能够一直、永远持续下去。&lt;/p>
&lt;p>这是笑容的故事。&lt;/p>
&lt;p>抬头望去，向那湛蓝的青空祈祷，愿你永远幸福……&lt;/p>
&lt;p>承袭「五彩斑斓的曙光」，五个幻想童话就此开始。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="序">序
&lt;/h2>&lt;p>『负罪之人必须要得到饶恕——』&lt;/p>
&lt;p>其人终生都要为之而付诸行动，乞求饶恕。绝不能中断。&lt;/p>
&lt;p>这既是身负重罪之人得到幸福的方法之一，也是一个近乎答案的存在——同时，那还是信奉这些人的世界之核心『话语』。&lt;/p>
&lt;p>在各种世界里为所欲为，践踏其中无数思念。毋庸置疑，他就是恶人。任谁，都不会对此心存疑虑。 甚至他本人，都不会否定这一切，也无法否定。&lt;/p>
&lt;p>他所犯下的罪行。其真相。越是清楚这一切，愿意无条件饶恕他的人就会越少，在这世上就连十个人都不到。他所犯下的就是如此严重的罪行，甚至更加严苛。他是刻意为之，又或是无意间所为。 正因为如此，可以认为这句话已经作为一个命题，摆在他的灵魂面前。&lt;/p>
&lt;p>『负罪之人要想得到幸福，应当怎么做——』 时至今日，这句话依然萦绕于心。 为了这句话的意义，他那在世界的中心不断奔走的身影，我至今无法忘怀。 ……如果他的所作所为是罪恶。&lt;/p>
&lt;p>如果，仅为自我满足和心愿而行动，不顾牺牲多少的这类行为，必须以罪恶这一答案一概而括，受到众人唾弃的话。 那么，我也是如此。 将轻薄这一词用来形容我，是非常贴切的。&lt;/p>
&lt;p>试图践踏支持他那个世界的一切思念，我就是一个沉溺于个人复仇的蠢货。正因为…如此。啊啊，没错。正因为如此，我也和他一样，必须得到原谅。 奔跑吧。 我应该能做到。 他能完成的事情，我绝不能失败。身为人生的前辈——&lt;/p>
&lt;p>必须成为他前进的路标，指引其走上正确的人生道路—— 最重要的是，我必须现身说法，告诉他善恶与其是非—— 我不能就这样下去。 不能停滞不前。 我可不能就这样，像天上悠然自得的云彩一般——在天上守望他和他们的将来。&lt;/p>
&lt;p>『……一路走好』 敞开的大门，钟声响起…… 还有你的声音 『我相信，你的愿望会实现的』&lt;/p>
&lt;p>……好，出发吧。旅途就此开始。&lt;/p>
&lt;p>这一定，是我们最后的故事。 继幸福之暗语——『五彩斑斓的曙光』，为了让我原谅我自己，所不可或缺的故事。迈出步伐。&lt;/p>
&lt;p>开始前进。 朝那光芒璀璨的前方……&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="溺爱女儿的日常二阶堂真红">溺爱女儿的日常——二阶堂真红
&lt;/h2>&lt;h3 id="真红-0">真红-0
&lt;/h3>&lt;p>如同世界和世界，我们的心也连系在一起。&lt;/p>
&lt;h3 id="真红-1">真红-1
&lt;/h3>&lt;p>七月二十一日。 今天是我最爱的人……二阶堂真红的生日。 这一天于今年也顺利到来了。我停下手头的工作小憩一下，来回去看挂式日历和时钟。现在还是二十号的二十三点三十分刚过，真红的生日理应算在明天。&lt;/p>
&lt;p>我、鹿野上悠马和二阶堂真红再次在同一个时间，同一个世界中开始生活。自那时起， 这已经是第几个夏天了呢。&lt;/p>
&lt;p>本以为再也无法回归，我差点放弃的这般幸福生活。能陪在真红身边的每一天，现在、就在这里。想想那时的事情，能像这样平平安安地度过每一天，恍若一个奇迹。&lt;/p>
&lt;p>「…………」 那时。 那时的回忆…… 与真红一起度过的许许多多时间，恍若昨天的事情一般。只要闭上眼睛，转眼间便会浮现在脑海中。 也有难熬的事情。 寂寞的事情也好，悲伤的事情也罢。 ……当然。也有数不胜数的快乐。 曾经自以为是的自己，&lt;/p>
&lt;p>过去软弱的自己， 原本彻底习惯了放弃的、我自己。 对自己，我曾比任何人，相比任何事物都要厌恶、憎恨。 ……而我在这世界上最爱的人，却相信着我，等待我的归来。 无数时间和各种思念相交，最终我们得到了能够相依相伴的『现在』。&lt;/p>
&lt;p>那是因为有数不清的人们给我们加油、鼓励我们。 那正是无可替代的奇迹。&lt;/p>
&lt;p>「今天的工作就做到这里吧」 把写了一半的原稿放进抽屉。我舒展一下身体，缓解长时间工作带来的痛苦，走出作为工作间的书斋，前往卧室。 「我的身体比常人要小，所以体力也比常人要少啊……」真红经常这么说，时间一到二十一点，真红总是昏昏欲睡。 可是。&lt;/p>
&lt;p>她却揉着困倦的眼睛，有时还是一副昏昏沉沉的样子，一直以来，都在卧室里等待我结束工作。 我的工作很不规律。尤其在繁忙的时期。连续好几天熬夜也是家常便饭。再怎么着，我不能让真红也做到那个地步。&lt;/p>
&lt;p>所以，在那种情况下——经过我的一番劝说，她很不情愿地答应了——真红在那个时期， 才会提前休息……即便如此，总是让真红配合我的生活节奏，这让我感到非常内疚。 有好几次我都绕着弯路拜托她说：「你可以先睡嘛」&lt;/p>
&lt;p>但是，每当我这么说的时候，真红一定会先来一句「……我不要」便别过脸去。随后低下头说「我才不要一个人睡觉，绝对不要」，撅着嘴巴嘟哝「……一个人睡什么的，太寂寞了吧」她最后那句话真的很小声，我差点就听不清楚了。 ……我想，真红那样真的非常可爱。&lt;/p>
&lt;p>穿过走廊的同时，我想着这些事情，迄今为止真红向我展现出满点级可爱的那些回忆， 就络绎不绝地涌上心头。&lt;/p>
&lt;p>每当我忙于工作，必须要拖到晚上的时候，她一定会给我做薄烤饼当做夜宵。一旦我说「谢谢，很好吃」她就会挺起小小的胸部，洋洋得意地说「哼哼，没错吧，薄烤饼可是世界第一好吃的」那副样子非常可爱。虽然我们一直是同床共枕，早上要是真红先起床，就会一直在身旁看我的睡脸，我知道这个后，就说「太难为情了，还是别做了吧」她就说「……&lt;/p>
&lt;p>什么啊，悠马你想夺走我的乐趣啊「冷眼瞧着我。她那副样子果然是，可爱得无可救药。&lt;/p>
&lt;p>数不胜数的可爱，以及数不胜数的谢谢。迄今为止，真红一直在给予我这些。好幸福—— 我发自内心地感到幸福。 从头至尾，我们的一切都非常顺利。 我所从事的是文学工作，也就是所谓的小说家。 工作也已经步入正轨。&lt;/p>
&lt;p>去年，我在这座港镇、风津之滨的郊外买了房子。是非常非常小的一座房子。&lt;/p>
&lt;p>出于真红的希望，我就选了一座只能容下我和真红，还有女儿青空的房子，家虽然很小…但是从这里能望见大海，珍贵的人就在附近，能感觉到我们所熟悉的那个小镇的温暖……啊啊，是啊，正如真红所说，只要有这些，我们就满足了。&lt;/p>
&lt;p>在我看来，真的是一切的一切都非常顺利。甚至都令人发怵。感觉上，就像是大团圆结局的终章在不断延续下去。 对今后的七月二十一号。从今往后的每一天。我无时无刻，不是满心期待。 ——打开卧室的门。真红就躺在床上。 她身边就是睡着了的青空。&lt;/p>
&lt;p>母女俩紧紧相依，我坐到床边，望着她们的睡脸。 大概今天，真红也有等我过来吧。 她两手还紧紧抱着我的睡衣，看上去就是一头栽倒在床上。貌似是败给了二十一点的睡魔。 「……悠马」真红扭了扭身子，小声说道。「悠马……」声音有些痛苦。&lt;/p>
&lt;p>「啊啊，我就在这」回应着她的梦话，我碰了碰真红的脸颊。虽然也有个类似于都市传闻的谣言说，不能回应别人的梦话……听深爱之人如此深情地呼唤自己，我实在抑制不了回应她的心情，&lt;/p>
&lt;p>无论是在什么样的情景下。随后，真红有些安心地笑了起来，额头擦了擦我的手指。怀疑她是不是醒了，我看了看她的脸，果然真红还是睡着了的。 她所做的梦是什么样子的。要是幸福的梦就好……如果梦很可怕，我希望那能变成一个美妙的梦。 给真红盖上被子。&lt;/p>
&lt;p>换上真红为我准备的睡衣，我躺在青空的另一边。即使是不足双人用大小的床，也足以容纳我和青空，以及身材娇小的真红。 不论时间经过了多久，真红一直一直，都是小巧玲珑而可爱的。&lt;/p>
&lt;p>虽然真红她自己，对于一直都很娇小的身体不是很满意「……为什么我的身体还是那么小」&lt;/p>
&lt;p>我们的女儿青空长大了。 还有差不多两年就要从小学毕业。不过嘛，虽说是长大了，她毕竟是真红的孩子。果然，&lt;/p>
&lt;p>成长进度比起一般的孩子多少要——不，应该算是非常慢的那一类。即便如此，她每一天的成长都非常显著。看着女儿每一天的成长，对我来说真是无比幸福的一件事。 然而…… 「真不好办啊。毕业…啊」 无意间想起的一件事情，在我心头萦绕。毕业。&lt;/p>
&lt;p>我那无比可爱的女儿长大了一步。即将迎来人生的一个新阶段。 在那一天，我能忍住不哭吗——我现在就开始担心那些。我将来会不会成为一个对于青空来说，极其麻烦事的父亲，如此想象，我面露无可奈何的苦笑。&lt;/p>
&lt;p>确认一下时钟。 距离真红的生日，还有几十分钟。「…………」 望着她们俩的睡脸……我总有一点点心情，想要回忆迄今为止的事情。&lt;/p>
&lt;p>我就这样静静地守望两人，迎来真红生日到来的那一瞬间——我决定沉浸在迄今为止的各种回忆中，度过在那一瞬间之前的最后几十分钟。&lt;/p>
&lt;p>无论悲伤的事情，难受的事情……还是寂寞的事情。虽然那些自然是不会消失的。即使如此，那是一段普普通通的时光，没有任何决定性的事件。正因为如此，那才比任何时间都要宝贵。 我沉浸在，我们所珍惜的那段微不足道，而无比珍贵的回忆当中。&lt;/p>
&lt;p>春&lt;/p>
&lt;p>只要是和真红一起的时光，无论那是多么微不足道的事情，每一个瞬间都是无可替代的珍宝。 在我们共同度过的第一个春天，真红和我，还有青空三人，决定到后山去赏花。&lt;/p>
&lt;p>「青空，做好准备了吗？」&lt;/p>
&lt;p>青空将装有便当的小挎包背在肩膀上，真红一边给她戴遮阳帽，一边说道。「嗯，没问题的」青空微微一笑「做好准备了」。帽子大概是有点大了，为了不让帽子落下来遮住眼睛，青空双手撑住帽子，「今天的午饭是，妈妈做得非常好吃的便当」。&lt;/p>
&lt;p>她看起来非常高兴，而且还有些自豪。说罢，青空好似是等不及了，啪嗒啪嗒地跑向门口。 「爸爸，妈妈，再不快点，便当就要冷掉了」 一想到青空努力穿鞋的模样，我就感觉她可爱到了极点，自然而然地露出笑容。&lt;/p>
&lt;p>「没事的。你不用担心，真红的便当即使冷掉了也很好吃」 我小声说道，仿佛在仔细咀嚼其意义。背上放有行李的登山袋。 「啊啊，说的没错。我已经不是一个只会做薄烤饼的女人了」真红得意洋洋地挺起胸膛。「不管什么样的料理，无论什么我都能做得很好吃」&lt;/p>
&lt;p>当我还在最尽头的图书馆里，继续漫长的赎罪之旅时，相信我会归来、一直等待我的真红，只身一人，努力去当青空的母亲。 就为了让正处于成长期的青空能吃到她亲手做的、有营养的料理，就连她不擅长的料理，&lt;/p>
&lt;p>真红也练习了很多遍吧。历经无数次失败和磨练，现在真红的料理远比我所做的玩意儿要好吃不知多少倍。真红的料理是我和青空的最爱。 虽然二阶堂真红依然是个小巧玲珑的可爱女孩，但与此同时，她已是一位出色的母亲。&lt;/p>
&lt;p>「哇——」&lt;/p>
&lt;p>位于后山中段的广场上，满是盛开的桃色。青空眨了眨眼睛，发出欢喜的声音来。 「好厉害！全都是花……」 「嗯嗯，说的是啊」看到青空的双眸闪闪发光，真红摸了摸她的脑袋。「真的很漂亮呢」 「嗯！好像绘本里面那样」&lt;/p>
&lt;p>「呣呣，原来如此。……『就像绘本里面那样』、吗」 「爸爸……？」听到我重复一遍她的话，青空仰头看我「怎么了？」，不解地歪着脑袋。 「很厉害。我的女儿也许是个天才」 「诶？」&lt;/p>
&lt;p>「啊啊，嗯。虽然我成天都在想，你是不是个天才……就像刚才那样，你居然能在短短一瞬间，描述眼前的景象……果然是的。我现在的感动极其猛烈。我的女儿是个天才！」 「诶、诶诶~？」 青空不知所措。 在我眼里，她那副模样也是可爱得无可救药。&lt;/p>
&lt;p>「青空的感性真是丰富啊。想象力很厉害。有表达能力。啊啊，不愧是我的女儿。和邻居家的孩子就是不一样」 「呃……『感性』是什么意思来着」 「这个啊」真红苦笑着答道，「嗯……就是指那种最喜欢漂亮东西的人吧」&lt;/p>
&lt;p>我重重地点了点头说就是那样，同时补充真红的话。 「啊啊，那个词还代指世界上最可爱、最温柔的孩子」 「是、是那样吗？我很普通啊」 青空害羞地笑了起来。 「你说普通！？ 不！才没有那种事！青空将来一定会成为一个大人物。千真万确……！」&lt;/p>
&lt;p>「诶、诶嘿嘿……」 青空不好意思地苦笑起来，跑了出去。 「喂——你要到哪里去？ 我们要开始吃便当啦？」 「很快就回来——」 她头也不回地应了一声真红，就跑进落英缤纷的樱树林之中。 「别到太深的地方去啊……！很危险的！」真红说道。&lt;/p>
&lt;p>「嗯，我知道了！」 已经看不见她的背影，只有答应声从林子中传来。 「真是。悠马你真是个笨蛋父母」 目送青空离去，真红扑哧一笑。 「听你这么说，我都感到难为情了。这不就是所谓的夸死人吗。青空也是够呛」&lt;/p>
&lt;p>「你都说什么啊」我使劲握紧拳头「我才没有说假话。全部不都是实话吗。青空是全世界最可爱的这点是毋庸置疑的事实，而且，对如此如此之可爱的女孩，不疼爱不重视她的人才有问题。那才叫傻瓜。傻瓜父母」&lt;/p>
&lt;p>「你那是什么意思啊。词语的意思都被你搞乱了」（「親ばか」特指溺爱子女的父母，悠马故意将这个词用在错误的地方，故翻译成傻瓜父母） 真红苦笑着叹了口气，我和她一起准备便当。&lt;/p>
&lt;p>找到赏花的最佳地点，从我一路背来的登山袋里拿出塑料布，铺在地上。在这里整个广场上的樱花一览无余，有时还有风迎面吹过，非常舒服。是最棒的地点了。正当我想要再一次打开行李、准备好三人份的午餐时，我才想起来，青空是自己把自己那份便当，小心翼翼地拿到这里来的。就放在她挂在肩膀上的小挎包里面。那是我去年送给她的生日礼物，自那以后无论到什么地方去，青空都会带上它，特别珍惜……但愿里面的便当不会在她欢跑的过程中晃到一边去了。&lt;/p>
&lt;p>我们决定在这里观赏樱花，坐等青空回来。&lt;/p>
&lt;p>风吹拂而过。 花瓣飘舞。 樱树枝相互摩擦，沙沙作响。 随之，甜美的香气朝一个方向扩散开来。 我在心中感叹……只是能享受这些，来到这里就非常棒了。在悠闲的氛围当中，我有这样的感觉。&lt;/p>
&lt;p>「……关于刚才那个话题的下文」 望着在空中飘舞的花瓣，还有风中摇动、樱花怒放的树枝，我开口说道。 「诶？刚才的是指？」 「啊啊……额……」 「悠马……你怎么了？」坐在我身旁的真红一头雾水，看着我。&lt;/p>
&lt;p>「我们的女儿，二阶堂青空是世界上第一可爱的」 「啊啊，说的对」 真红无语了，苦笑着说「又来那个话题吗。」，将目光转向林子那边，好像是在担心还没有回来的青空。 「……不过」我继续向真红说道。「不过，全宇宙第一可爱的是真红」 「什、哈、诶？」&lt;/p>
&lt;p>真红瞪大眼睛，转过头看我。 「你、你刚才……说什么」 眼睛直打转，嘴上说自己没听清楚，真红已经满脸通红。 「真红，很可爱。我那么说的」 「等，啊……呜呜」 红色更深一层楼。 都红到耳根子去了。&lt;/p>
&lt;p>「突、突然说、那种话，悠、悠马……你到底……想干什么？」 永远可爱的真红，永远都会因为我这句「很可爱」变得满脸通红。 满脸通红地说「你、你这混蛋……！突然对我说那种话，我会吃惊的好不」，真红表现得慌里慌张。 我觉得她很可爱。想要紧紧抱住她。&lt;/p>
&lt;p>「好可爱」 「最喜欢了」 说出这由衷的话语……看着脸红的真红，我也感到难为情。虽然说，我平时很少对她说这些话，这也是原因之一。 「……！」 真红紧紧闭上了眼睛。 好像下了什么决心，她绷直了身体。 「悠马。你只是，在心里觉得我可、可爱吗……」&lt;/p>
&lt;p>「……诶？」 「这时要，那个……这个……」真红急促地深吸一口气，整理好呼吸，面对面看着我。 「不是、接、接吻之类的时候吗……」&lt;/p>
&lt;p>说到这里，直视我眼睛的真红发出一声小小的「啊……」，与之同时，她通红的脸颊变得更加红了，仿佛用红色的绘画工具上过色一般。然后，她使出全身力气，再一次闭上眼睛。身体抖个不停。 「什、什么嘛！明、明明我想……和悠马、接吻的……」 「…………」&lt;/p>
&lt;p>如此可爱的生物是从哪里来的……我还有了点失礼的想法。 「真红……」 我用手指触碰真红那通红的脸蛋。 「嗯……」 我的手指能感觉到，真红的脸颊抖了一下。青空不在。 姑且，这算是夫妻二人独处的时间。 那样一来，该干些什么自然就不用问了——&lt;/p>
&lt;p>「我盯……」 ……如此这般。 明明我是这么想的。 「…………」 感觉到视线，回过头来一看…… 「爸爸，妈妈……」 已经归来的青空就站在跟前。 「诶……？」&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/02.webp"
width="1520"
height="2420"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/02_huda950a7db13c11ad7f84869cc25bbf2e_243610_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/02_huda950a7db13c11ad7f84869cc25bbf2e_243610_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="插图 02"
class="gallery-image"
data-flex-grow="62"
data-flex-basis="150px"
>&lt;/p>
&lt;p>真红胆战心惊地睁开眼睛。 通红的脸蛋转眼间变得煞白。 「啊，这、这是！这个不是的青空……」 「是亲亲吗？」眯起眼睛，好似在问不是究竟是哪里不是。「是要、亲亲吗？」 「啊，唔唔……呃呃……」 真红看想我，目光好似在求助。&lt;/p>
&lt;p>不过，我假装没有看到，对青空微微一笑。 「答对了」我点点头， 回答道。「爸爸我要和妈妈亲亲」 「悠、悠马……！」真红慌慌张张地喊道，「那样对教育不好！」。 「为什么。哪里对教育不好了……？夫妻之间恩恩爱爱的有什么不对！」 「唔呀……！？」&lt;/p>
&lt;p>我抱紧真红。 「等、等一下悠马！你给我适可而止……」 「我应该是对的！告诉孩子什么叫爱不也是父母的责任之一吗！你说是吧！？」 「那、那个，也许是那样没错……！」 「啊啊，没错！」 我是对的！我猛地点了点头。&lt;/p>
&lt;p>「人和人相爱是非常美好的一件事，青空你也是，总有一天会和哪个人……」 说到这里，我突然说不出话来了。 谁说的……「青空总有一天会和哪个人……」……！？&lt;/p>
&lt;p>「开什么玩笑……！开什么玩笑！总有一天是什么鬼！？再给我开玩笑试试！才没有什么总有一天！」 不知该针对于谁的怒火和焦急涌上心头。 「青空要一直和爸爸在一起……！我才不会让她嫁出去！」 「我、我知道，我知道了，悠马……好难受」&lt;/p>
&lt;p>真红在我怀中不断挣扎。&lt;/p>
&lt;p>「……好狡猾」 青空撅起嘴来。 「只对妈妈一个人，好狡猾」 「你说什么……？」 「明明我也想，和爸爸亲亲的……」 含着食指，她很是失落。 「…………」 何、何等令人震惊。原来是那样吗。 我没注意到。&lt;/p>
&lt;p>我都干了些什么……居然没有察觉到女儿的心情。青空最喜欢我（爸爸）……&lt;/p>
&lt;p>原来如此， 你是… 想和我… 结婚对吧！ 「好！来亲亲吧！和爸爸亲一个！我不会把青空交给任何人！」 「哇——太好了……」 青空扑到我和真红中间，我连青空一起抱在怀中。 「诶嘿嘿，和爸爸亲亲。和妈妈一样」&lt;/p>
&lt;p>「亲、亲是！悠马！？你都在想些什么啊……！？」 「我想什么。那还用问，我要和亲生女儿亲嘴，没什么不好的吧」 「别说什么亲生女儿啊！让人突然就有种危险的感觉不是吗！」 「嗯……啾……」 青空天真无邪地突出嘴唇。&lt;/p>
&lt;p>「呜呜……明明是如此如此可爱……总有一天，青空也要和哪个人……」 一旦去想象那些，我想哭的心情就会变得无法自已。 二阶堂青空会结婚，被人从我们身边带走…… 即使身为父亲的我坚决反对也无法阻拦。 ……她会被来路不明的男人带走。 那是什么玩意。&lt;/p>
&lt;p>不行，绝不容许那种事发生。和诱拐又有什么区别……！ 我要告他！我一定要告他！ 「可恶……与其让不明来路的哪个混账小子玷污她，干脆我就先一步……」 「悠马，很吓人，你的眼神很吓人……！」&lt;/p>
&lt;p>「青空那么温柔，肯定会被废柴男盯上！一定是个暴力丈夫、酒鬼、花心男！……居然敢花心！？难道你对青空有什么不满！？开什么玩笑！」 「话都说得乱七八糟了啊悠马……！」&lt;/p>
&lt;p>「啊、啊啊，不好，怎么办。我真有那种预感了……青空要是被奇怪的男人教坏了，我究竟该怎么办……可恶！既然如此，除了一直陪在她身边、保护她以外，已经别无他法了吧……！」&lt;/p>
&lt;p>「就算这样，为什么悠马一定要和青空亲嘴啊！」真红的两只手按住我的脸「那种事、绝对不能发生！」&lt;/p>
&lt;p>「爸爸—还不亲吗？」 「青空，我现在、就去……！」 「便、便当！我们不是要吃便当的吗！？」 「花比吃的重要多了！我要吃花一般可爱的青空！」（原句是日本俗语花より団子的反用，顺带一提原句意指舍名求实，悠马是字面意思上的反用。 。 ）&lt;/p>
&lt;p>「哇，要被爸爸吃掉了……」 青空被逗笑了。 「真的是！给我、适可而止！」 而真红的声音有点恼了。 「好痛……」 真红用那纤小的双手，仿佛要包住脸颊似地打了一下，我回过神来。 ……现在想想，我也觉得当时玩笑是有点开过头了。但是，过得很快乐。&lt;/p>
&lt;p>像这样不断打闹的时光，能永远持续下去就好了。而我向自己发誓。 ……果然，我不会把青空交给任何人。 风在吹， 满是樱花的树枝不断晃动，仿佛在为我们的骚动摇头。&lt;/p>
&lt;p>夏&lt;/p>
&lt;p>在夏天，有我们这个三口之家的一大事件、真红的生日等待着我们。七月二十一日。 每年，曾经住在宿舍里的所有人都会为了真红，欢聚岚山荘。 「真红小姐，祝你生日快乐」 怀里满是花束，加奈满面笑容地来到我们面前。&lt;/p>
&lt;p>「祝你生日快乐，真红姐。这是我送你的礼物」 澪送来了真红和青空的一套款式配对的衣服。 「祝贺你。真红酱」 「是的，祝贺真红姐生日快乐，今年也能像这样欢聚一堂，真是太好了」 镜和司送的是供我们一家三口用的海外旅行劵。&lt;/p>
&lt;p>她们说，去年一起去旅游的那个国家非常非常有意思，食物都非常好吃，是个很棒的地方。 「谢谢大家了，我真的是非常高兴。」真红会心一笑，大家也非常高兴地笑了起来。&lt;/p>
&lt;p>今天是七月二十一日。 二阶堂真红的生日。 在这天，我们聚在食堂，坐在那时曾天天面对面吃饭的餐桌旁边，一边吃茶点一边报告一整年的回忆。这是我们大家的特别日子。 「镜和司还真是要好啊。正在一起旅行吗，还是在做什么别的事情」&lt;/p>
&lt;p>在感叹的同时，真红看着和旅行劵一起送给我们的传单。 「就是」镜很高兴地微笑着，点了点头「我和司非常要好」。 「诶嘿嘿，是的」司害羞地笑了起来。「欧派尺寸的差异，和朋友间的友谊没有关系」 「可以听听你们旅行时的回忆吗」&lt;/p>
&lt;p>听我这么一问，司很有势头地点点头。「好的，当然没问题，请听我们说」&lt;/p>
&lt;p>游名胜古迹。品尝美食。 购买礼品。 在酒店房间里聊了整整一晚。 ……还附带了一些，因为有点色情的东西而兴奋、害羞的小插曲。等等等等。 只是听她们说，就感觉到她们俩玩得有多开心。&lt;/p>
&lt;p>「虽然我和敷岛小姐，两个人弄丢了『护照』，辛苦了一阵子。包括那些事件在内，那个国家的一切全都棒极了，旅行从头至尾全是快乐。所以我希望你们三位也一定要去享受一下」&lt;/p>
&lt;p>一语带过那些能让人想象出很多麻烦事的意外，她们俩非常满足地笑着，说「玩得真是太开心了」。 好似在说，哪怕是面对困难，只要两个人在一起她们就很开心。 ……这样啊。 「你们俩真是对好朋友啊」 我打心底这么认为。&lt;/p>
&lt;p>「我们也很要好，不输给她们俩对吧，如月小姐！」 听她们说了这些，加奈不服输地朝澪抛去一个微笑。 然而，面对加奈的这些表现，澪总是轻而易举地将其化为乌有。「诶。很要好？……是吗」 「好过分……！ 此时就坦诚地承认了嘛如月小姐！」&lt;/p>
&lt;p>「我一直都很坦诚啊。我讨厌说假话」 「假话是什么意思呀！我们不才一起去了卡拉 OK 厅的吗！」 「……咱不就只是听你那难听的歌声而已吗」 「那些只会招人累」澪无精打采地眯起眼睛。&lt;/p>
&lt;p>「而且，到最后你心思全放在之前点的冰淇淋和帕菲之类的，光吃不唱。就只是说话不运动……可是会长胖的。陪你做这些真是麻烦」&lt;/p>
&lt;p>「呣……」加奈的脸颊鼓起来了，不过……「啊。原来如此」，她拍了下手，好像是理解了什么。「没什么难道不难道的，如月小姐，你还在介意我得分更高那件事对吧」 「原来如此，是这么一回事呀。」加奈坏笑着说道。&lt;/p>
&lt;p>「机器可是很诚实的呢。绝对不会说如月小姐讨厌的那些假话。哪边的歌唱得更好，一眼不就能看出来了吗」 「得、得分什么的，和歌唱得怎么样才没有关系」&lt;/p>
&lt;p>「你们听我说真红小姐悠马先生。如月小姐她啊，说自己不会唱流行乐曲，唱的全都是演歌。嘛，虽然我的得分实在是没能低过她，但是听起来挺好听的。也就是所谓的花腔唱得好」&lt;/p>
&lt;p>「没、没什么不好的吧……究竟是哪里唱得不好了」澪满脸通红地说道，「而且，我才不想被你这么说！明明你唱得全都是些动漫歌曲！什么『我最喜欢哥哥了！』，你也不想想自己都多大个人了！」。&lt;/p>
&lt;p>「等一下如月小姐！我们之前不是约好了吗，你说了要用名字称呼我，而不是什么『你』！ 明明都约好了的，在那之后你完全没有那么做的迹象。你不是讨厌说谎的吗。差不多也该满怀亲切地喊我『加奈酱』了」 「那、那种事，咱才不记得……」&lt;/p>
&lt;p>「那时是喝了酒……一不小心就顺势……」澪小声嘟囔着。她红着脸，非常难为情。 ……唔呣。原来如此。 「你们俩关系也挺好的嘛，不输给司和镜」 「就是！」「哪里有！」 一听我的话，两人的反应截然不同，非常有趣。&lt;/p>
&lt;p>——夜晚。 等所有人都在各自不同的时间返回她们自己的家，我们在宿舍的食堂里吃了晚饭。成员是真红和青空、铃姐和时雨先生、还有我这五个人。 料理是时雨先生亲手做的，大概是考虑到正处成长期的青空，虽然外观并不算光鲜艳丽，&lt;/p>
&lt;p>但是非常好吃，并且营养丰富对健康很有好处。 青空非常开心，而且对这些还有些怀念，她将料理吃得干干净净。 「好吃吗？」真红一边为青空拿掉脸上的饭粒，一边问道。「嗯，很好吃」青空微笑着回答。&lt;/p>
&lt;p>看着她吃得津津有味，我都想让她就在这里吃饭了，而不仅仅是一年一次。……当然， 前提是时雨先生和铃姐愿意。&lt;/p>
&lt;p>「……不过啊，还真是那个呀，悠君」 忽然。 铃姐慢悠悠地说道。 那是在吃完美味晚餐以后。 「怎么了？」 我表示不解，铃姐发出一声「哎呀……」，开口想要说什么。 一瞬间。 我心中有一点——不好的预感。&lt;/p>
&lt;p>不过，吃完饭的青空就坐在我膝上，心情姣好地向我展露笑容。我正在享受这一情景。铃姐就坐在我对面，一只胳膊撑在桌子上，一言不发地看着我们，这些都在我的余光里。 她好像是有些无语了。似乎想说些什么。&lt;/p>
&lt;p>正因为如此，我想，铃姐一定是一不小心才说出口的。她的下一句话实在是不怎么受欢迎。 ……关于那个嘛，的确是。&lt;/p>
&lt;p>因为此时我那松弛过度的表情实在是不堪入目，虽然我也是这么想的。但是，即使被世人指责为登峰造极的笨蛋父亲，我甚至都有觉悟自豪地接受这一中伤。不管别人骂我是笨蛋还是傻瓜——可爱的事物就是很可爱。宝贵的事物就是很宝贵。我此时的微笑甚至让原本应有的正常表情彻底崩坏，根本停不下来。&lt;/p>
&lt;p>青空坐在我的膝盖上，说着「那个呢，加奈给了我糖果」之类的、「是澪给我系好头发的」之类的、「镜和司呢，教我唱国外的歌曲」什么的，&lt;/p>
&lt;p>唱出她刚记住的歌给我听，声调掌握得还不是很熟练。面对青空的每一个举动，我只是不断点头说「嗯嗯，是吗是吗」，脸上的笑意不断加深。 总而言之，我就是在傻笑。 甚至连我旁边的真红也很无奈。 ……我甚至都忘了，这并不是在自己的家里。这有什么办法。&lt;/p>
&lt;p>「和青空像这样聊天。」 这是常有的事，天天都在发生的事。对我来说可是理所当然的事。 可是，要是在旁人眼中，我的行为也许是过了度。 比如太宠孩子了之类的。要和孩子保持一点距离什么的。也许别人会这么对我说。但是。 话虽如此。&lt;/p>
&lt;p>「悠君。我越想越觉得啊——」 你就不能、不夺走我这幸福的时间吗，铃姐…… 「——悠君和青空。你们俩，一点都不像啊」 这样一句话。 从铃姐口中冒出。 在这延长了很久的饭后时间，仿佛一个位置恰当的句读点，那句嘟哝在最为合适的时候从铃姐口中冒出。&lt;/p>
&lt;p>我膝上的青空刚好把想要告诉我的全部事情报告完毕，说着「我去帮时雨叔叔洗碗」， 从我的膝盖上跳了下来，看她奔进了厨房，铃姐才说出这句话来。 真的是掐准了时机。 要是解释一下，那就是铃姐只向我一人发出的宣战布告。 什么的。&lt;/p>
&lt;p>我觉得，要是形容得夸张一点，就是那个意思。 「青空是个非常可爱的孩子对吧」 仿佛在仔细品味这句话的深意，铃姐继续说道。 「除了漂亮而柔顺的金发，还有那青空一般的天蓝色眼瞳，简直就是人如其名的代表，&lt;/p>
&lt;p>嘛，眼睛大概是继承了真红她妹妹的血脉。成长速度比一般人要慢，一直都那么小巧玲珑也非常可爱。另外她还那么坦诚温柔……你说，悠君，身为父亲的你，给了那孩子什么？」 「…………」&lt;/p>
&lt;p>虽然我说了那是宣战布告，实际上，对于铃姐来说也许只是单纯的疑问。没有任何深意， 纯粹的疑惑。 也许是我被害者意识太强烈，想多了。 要说为什么，因为我也，虽然只是一点点……也并不是没有这么想过。&lt;/p>
&lt;p>如此可爱的孩子，要说她继承了真红的话自是理所当然，居然还继承了我的什么…… 那种事情。 啊啊。 没错。 那种事，真的是…… 到了无可奈何的地步…… 「……无法想象」&lt;/p>
&lt;p>「我说啊，悠马。你也不用那么失落嘛」 「啊啊……」 回到家里，我和真红两个人一起，写今天的日记。坐在我的膝盖上，真红仰头看着我，很是担心。 「没关系的，悠马。你不用表现得那么消沉。青空可是很像你的。身心都和你一模一样」 「……是吗」&lt;/p>
&lt;p>「嗯嗯，绝对没有错」她肯定地点点头，「青空那温柔的一面……能把别人的困难当做自己的困难一般看待。我认为，这一点毫无疑问是像悠马的」 「…………」 「还有。那孩子的笑容和悠马一模一样啊。真的很可爱，世界第一……虽然要是那么说，&lt;/p>
&lt;p>听上去就像是悠马的笨蛋父母特性也传染给我了也说不定……不过嘛，我想自己也算是那个概念的人了……那个啊，只要那孩子一笑，即使什么事情都没发生，我都忍不住想抱紧她。在我心中的『最喜欢』变得无法抑止。那正是，悠马和青空的绝对共同点，只有我能确信」&lt;/p>
&lt;p>听到真红安稳祥和……却又深信不疑地那样说道，感觉那番话仿佛将我消沉的内心温和地安抚下来，安心好似我心中静静蔓延开来。&lt;/p>
&lt;p>「但是，悠马啊。回来以后你就一直躲在卫生间里不出来，不知道你在做什么，结果跑过去一看，你一直都在和镜子干瞪眼」真红大笑起来，只是想起这件事就逗笑了她。「吓了我一大跳，你在镜子面前时喜时哀时而消沉，看起来感觉，挺可爱的」&lt;/p>
&lt;p>「唔唔……也不用笑得那么厉害吧」 正如真红所说，我一回家就奔进卫生间，毫无遗漏地检查了一边自己的脸。因为我想确认，自己身为青空的父亲，有没有什么一眼就能看出的「相像」部分。 我和青空。两个人在外貌上的共同点是？&lt;/p>
&lt;p>无论哪个人怎么观察，都会说「嗯嗯，她是您的孩子呢，我能看出来」的特征是？ 完全没有—— 这么说或许有点夸大其词。 但是，我们就是没有什么算是很相像的地方，甚至别人都看不出来吧——我还这样想过。「…………」&lt;/p>
&lt;p>我自己都觉得，我为什么要说这么多借口，还总是拐着弯子说话。 想是那么想， 可是我在明白是什么让自己如此悲伤的同时，又不怎么明白。 「金发和天蓝色眼睛——」&lt;/p>
&lt;p>如果能找到那一类与我相像的明显特征，我是不是就能将这莫名的不安，转换成只有莫名的安心了吗。 但是。 当我满怀期待地站到镜子面前，越是端详自己的脸庞，越觉得——从各种意义上而言， 我和可爱的青空根本八竿子打不着边。&lt;/p>
&lt;p>「夏目铃也是说过分了，她之后不是向你道歉了吗，说是她搞错了。也就只是有点在意的程度而已。所以啊，悠马，别这么在意」 「啊啊……」 我想起铃姐后来的反应。 我一说出「无法想象」，她就一副刚回过神来的表情，「开、开玩笑，只是玩笑啊」，&lt;/p>
&lt;p>慌慌张张地傻笑起来，还说「发了一小会儿呆，一不留神就说出了心里的想法……」。虽然那话听起来让人感到无比微妙，也不知道到底是不是在安慰我，姑且她还是给了一个解释。&lt;/p>
&lt;p>「嘛，可是啊。今天的日记就用不着烦恼了吧。虽然说不上是什么开心的事情，作为一个事件是足够了。对吧？」 「……也许是吧？」 「啊啊，就是。所以你就打起精神来吧，悠马」 真红向我微微一笑。 「…………」 我更加用力地抱紧真红。 「来，写日记吧」&lt;/p>
&lt;p>「啊啊……两个人一起写」 「嗯，是啊。不是像在『五彩斑斓的世界』里那样，写些必须要写的事情，而是将自己想写的事情，以自己喜欢的方式，记述在这本可以两个人一起写的日记里」&lt;/p>
&lt;p>「啊啊……」我点点头，握住笔。「可是，直到刚才为止的那件事算不上什么『想写的事』吧」 「这样啊。嗯————那么？今天都发生了些什么？」 「这个……」我撅起嘴来。「不用说，你都知道的吧」&lt;/p>
&lt;p>「诶嘿嘿」看着我，真红恶作剧般地笑了笑……我也受她影响，笑了起来。真红的笑容宛如魔法一般。 就连今天发生的一些微不足道的的烦心事，转眼间便会消失得无影无踪。&lt;/p>
&lt;p>——和真红一起写日记。 在生下青空以后，我也很少以这个姿势抱住真红——真红说她有身为一个母亲的矜持。有青空在场的时候，她不能太过张扬地向我撒娇——还有在我工作忙碌的时候，也很难像这样，两个人一起度过一整天。&lt;/p>
&lt;p>即使如此，当有时间的时候，等青空睡着了，我们一定会像这样，一起写日记。就像在那个时候（五彩斑斓的世界），两个人一起。 『写日记』这一行为已不再具有必要性。 即便如此，我还是想永远珍惜，永远珍惜着这样的时光。&lt;/p>
&lt;p>「嘛总之」真红的一句话结束了前面的对话「今天的日记就不用烦恼了吧。能写的事情很多……现在，也没有以前让悠马讨厌写日记的理由了……就别抱怨啦，一起写吧。和悠马像这样一起度过的时光，我可是最喜欢了」 「…………」&lt;/p>
&lt;p>「悠马？」即使这样，我还是没有动笔，真红一脸疑惑地看着我。「你怎么了？不写日记吗？」 「不……我想现在写日记是不是有点早了」 「诶……是吗……？」真红看了一下时钟。「差不多都要到二十一点了吧……说实话， 我现在很困」&lt;/p>
&lt;p>真红揉了揉眼睛「怎么了啊，又是那个不想写日记的病吗？」，恶作剧般地笑了笑。 「不是。并不是那样。明明今天是真红的生日……我还没有送真红礼物啊」 有时鼓励我，有时给我勇气——&lt;/p>
&lt;p>明明在这特别的一天，应该是我为她做些什么，可我却从真红那里得到了许多。要说那是常有的事，的确是那样没错…… 至少今天，我无论如何、都不能这样。 因为今天是…七月二十一日啊。&lt;/p>
&lt;p>「祝贺你」我从口袋里拿出一个小包裹，递给真红。「……祝你生日快乐，真红」 「诶。这个是……」 「啊啊……现在才送这个可能是太晚了，我希望、从今往后，你也能一直、永远和我在一起」 「…………」&lt;/p>
&lt;p>我让真红把一个小箱子握在手中，真红一言不发，只是盯着箱子看。&lt;/p>
&lt;p>「啊，这、这个……」她的沉默让我心里不踏实，我为了打圆场，继续说道。「……这是戒指。虽然，我们或许不是那种一般的夫妻。就算那样，明明大家都已经为我们举办过结婚典礼了。可就连一个戒指，我都没送给真红」&lt;/p>
&lt;p>即使真红抱怨说我都回来多长时间了才想起这事，我也找不到任何借口辩解。 ……当然，我并不是直到现在才想起来。 只是迄今为止，我都没能找到交给她戒指的机会。 今天。从这一天开始……&lt;/p>
&lt;p>我深切地体会到，只要能将在那天各一方的漫长时间里的、我们失去的「平常」一点点取回，就足够了。 我给真红戴上戒指。 仿佛每一字都饱含着感情，真红一字一句地说道。 「谢谢，悠马……」 能在如此近的距离，看到真红幸福地眯起眼睛来……&lt;/p>
&lt;p>「我真的、真的是……已经，高兴得不得了，悠马」 ……我真心感觉到，自己是这世界上最幸福的人。 写完了日记，我一直在和真红说话。 直到在我的怀中的真红，悄声入眠为止……&lt;/p>
&lt;p>「……真红，我想买一个能三个人一起生活的家」 「家？」 「啊啊。今后要是青空长大了，再怎么样，总不能三个人一直都……住在这间公寓里」 「……啊啊，嗯。说的是啊。那不是挺好的吗……我也赞成悠马的想法」&lt;/p>
&lt;p>「……谢谢，虽然要把这里解租，是有些寂寞」 「……是啊。毕竟这里有很多回忆啊」 「啊啊……」 「正如悠马所说，是有点寂寞」 「……真红想要什么样的家？」&lt;/p>
&lt;p>「我啊……这个嘛。不用买太漂亮的房子。只要能继续在这个镇子里居住，无论是新建的还是老房子，全都交给悠马决定」 「啊啊。我明白了」 「但是……我只有一个愿望」 「嗯，什么？」 「可以的话，还是那种小家比较好，一家三口无论何时都挨得很近」&lt;/p>
&lt;p>「小家、吗」 「……嗯，明明都在家里，要是离得很远，不是很寂寞吗」 「我知道了……其实，我就知道真红大概会这么说，已经找到了不错的地方。虽然离镇子有点远，可是能看见海，我觉得那里是个好地方」&lt;/p>
&lt;p>「……嗯。那么，下次休息的时候就去看看吧。和悠马、青空， 我们三个人一起」&lt;/p>
&lt;p>就像真红非常珍视我们两人独处的时间一样，对于我来说，能和真红说这些无关紧要的话题，能够安稳度过的这段时光无比重要。 抱紧不知不觉间睡着的真红，躺在床上。 「…………」 我们两人，能一起待到什么时候。 能像这样子，在你身边待到什么时候。&lt;/p>
&lt;p>要是能永远……永无止境地……不受死的阻拦……像这样在一起的话，就好了。 我无法抑制这样的思绪。&lt;/p>
&lt;h3 id="真红-2">真红-2
&lt;/h3>&lt;p>「…………」 我从回忆中清醒过来。 真红和青空还并排睡在就寝室里的床上，我盯着她们看。再一次想，真的是发生了很多很多事情啊。 在那之后……秋天有青空上的小学所举办的运动会。&lt;/p>
&lt;p>到了冬天，我们用了镜和司送给我们的旅行劵，三个人第一次，一起到海外旅游。 「运动会……吗」我面露苦笑。「现在想想，是有点辛苦」&lt;/p>
&lt;p>因为校方的检查有误，等我回过神来，就被强迫参加当时监护人参加的运动项目。项目是二人三足。要求我和伴侣，或者亲戚里的哪个人组队。 我的身体很难说是结实的。放进胸口当中的心脏很脆弱，不适合运动，尤其是剧烈的……&lt;/p>
&lt;p>但是，身为青空的父亲，这点小事怎能办不到。我当然没有拒绝的打算，一直都在想办法。 虽然说为了让自己能和身高差距大的真红好好跑，我是练习过，但身体还是不行。 ……该怎么办啊。我能跑完全程吗。我感到很不安。 想让青空展露笑容。&lt;/p>
&lt;p>心里就这么一个念想。 然后……在运动会之前的某一天。我感觉自己做了个奇妙的梦。&lt;/p>
&lt;p>一片全白。 那是个一片全白，非常炫目的梦。 「…………」 有个沉默寡言的人递给我一个光球一样的东西，那个光球转眼间便钻进我的胸口。随之…… 「……你要活久一些啊，莲」 就留下这么一句话，寡言少语的他紧绷着脸，从我的梦里消失了。&lt;/p>
&lt;p>「……很不可思议」 我的身体强壮起来了。 一睁开眼睛，我就深刻体会到了自己的变化。 感觉就是，自从做了那个梦以后，在身体之中的新心脏变得比原件还要稳定。&lt;/p>
&lt;p>于是，直到运动会那天之前，在青空的加油声之中，我和真红一起练习二人三足。既然要参加，肯定想得第一名。想让青空高兴。想听她说：「爸爸真厉害！顺带，想让她一直对我说，即使青空长大了也想和帅气的爸爸一起洗澡一起睡觉……！」 我要努力啊。&lt;/p>
&lt;p>超级努力。 往死里头努力。 「悠马，你也太积极了」 真红苦笑着和我一起练习。 我曾经提议过，为了解决那个无论如何都无法补救的身高差，在比赛开始的同时，我抱着真红全力冲刺，就这样直接跑到终点如何。&lt;/p>
&lt;p>青空笑着说「爸爸，那是犯规的」，真红则是撅着嘴说「别做啊。我绝对不要。在别人面前被你抱着这种事，也太难为情了」&lt;/p>
&lt;p>……到了运动会当天。 多亏了曾经做的那个梦。 在上午的比赛里，我和真红以及青空一起练习的二人三足，一帆风顺地完成了。 ……我和真红两个人一起，踉踉跄跄地……成功到达了终点。我们相视而笑，说能跑完全程真的是太好了。&lt;/p>
&lt;p>说实话，我们的结果并不算多好，即使如此，青空还是微笑着对我们说「爸爸，妈妈，&lt;/p>
&lt;p>谢谢。运动会，我过得很开心」一想起青空那副样子，不知怎么地……仅是那样眼泪就会不由自主地流出来。同时也在心里为自己对女儿的溺爱感到无奈，我真的是、真的是有了一个好得不能再好的女儿啊。 铃姐和时雨先生也参加了运动会。&lt;/p>
&lt;p>仿佛五口人聚在一起吃便当的那个场景，令人难以忘怀。 「今天我可是一大早就起来努力做便当了，你可不能剩下啊」摆出很大的一分便当，真红说道。「要吃饱肚子，下午的比赛也好好加油啊，你们两个」 「诶？」 下午的比赛……？ 两个……？&lt;/p>
&lt;p>我才得知，铃姐擅自让我以突然参与者的身份加入之后的距离跑。 「一决胜负吧悠君。看看谁更能取悦青空，我们就来分个高下吧」 那是什么意思。 搞不懂你那么做，到底是想怎么表现自己…… 如此这般。 在感到无语的同时。&lt;/p>
&lt;p>我尽全力跑了，从来没有这么卖力过……除了跑去救真红那个时候以外……我用尽全身力气奔跑，甚至感觉我一辈子都不会超过这个速度。铃姐也没有丝毫放水的打算，飞一般地疾驰。 青空为我们两个加油。「爸爸和铃姐，都要加油……！」 结果。 同时到达——&lt;/p>
&lt;p>而且我们直到现在，一碰面就要争论说「那时是我赢了」「不，是我」。铃姐还很不甘心地说「戚……要是我没有疏于锻炼，就不会出现那种结果了」 事情一到青空身上，铃姐对我就会多一点点挑战心。倒也无所谓。 我也不是不理解她的心情。&lt;/p>
&lt;p>我知道，青空有时……会叫铃姐「妈妈」（这个「妈妈」和称呼真红那个不一样， 真红那是「mama」，这个是一般叫法「お母さん」）。 而且我还知道，每当那个时候，铃姐一定会高兴得不得了，眼泪都要出来了。&lt;/p>
&lt;p>「所以嘛，那个时候你也只是，一不小心就说出口了对吧，铃姐」 我和青空不怎么相像吧？——类似于那样的话。 ……明明她没有任何恶意，一不小心就脱口而出……这些缘由，还有她的心情我都非常理解，我也不会再说什么，也不会在意。&lt;/p>
&lt;p>真红和青空、铃姐和时雨先生。还有我。无论何时，我们五个都是一家人。&lt;/p>
&lt;p>春&lt;/p>
&lt;p>夏&lt;/p>
&lt;p>秋&lt;/p>
&lt;p>冬&lt;/p>
&lt;p>我们的一年就这样循环往复。 无论何时，永无止境地循环下去。&lt;/p>
&lt;p>——然后我们在今年，也将迎来七月二十一号这一天。明天要和许久未见的大家做些什么，说些什么呢。 在这一年里，大家都遇到了什么样的事。 在明天，说这些事情的时光一定非常欢乐。 ——我确认了一下时钟。 「……祝贺你」&lt;/p>
&lt;p>在十二点到来的同时，我吻向真红的额头。 「祝你生日快乐，真红」 从今往后，也要一直三个人……五个人一起，幸福地生活下去吧。 因为。 我认为，那一定是非常非常幸福的。 在真红今年的生日。 这一次我要做些什么，让真红展露笑容呢。&lt;/p>
&lt;p>考虑着这些事情……我在心中祈愿，会和真红身处于同一个梦境。&lt;/p>
&lt;h2 id="和小莲约会观波加奈">和小莲约会——观波加奈
&lt;/h2>&lt;h3 id="加奈-1">加奈-1
&lt;/h3>&lt;p>「哥哥，明天可以一起出门吗？」 某个寂静的夜晚，我收到这么一则信息。 是在管理员室里的，第八个抽屉。莲寄给我一封信。后面是这么写的。 「要是可以的话。有个东西希望你明天能和我一起找。要对姐姐保密」 我大概察觉到，姐姐指的是加奈。&lt;/p>
&lt;p>不过明天是？ 要瞒着加奈？ 里面就写了这么多内容，我将信叠好，收进书桌里。 是怎么了。 单凭信上的一句话，难以推测的事情实在太多。 总之，明天是周日。学校放假。我也没什么事情要和加奈做。 「没问题。一起出门吧」&lt;/p>
&lt;p>我就写了这么一封简单的回信，放进抽屉里，寄往「商人之镇」 的信袋。 事后我有些后悔，应该直接到商人之镇去找她，答应以后再询问缘由。&lt;/p>
&lt;p>在那天，我一直陪着加奈，直到莲写信给我。 为了将我们两人变成三人，加奈她正在做心理和身体上的准备。说她身怀六甲显得有点太庄重。可是说她怀孕了，又很不好意思。虽然这只是我自顾自的主张。&lt;/p>
&lt;p>但是，她本人貌似并不介意，即使我不希望她在这样的身体状况下勉强自己，加奈却每天都在努力做家务，从不松懈。 说实话，这样的加奈很令我担心。 在意得不得了。&lt;/p>
&lt;p>一不小心就会做些过度保护的事情，对她说「别勉强自己啊，慢慢来啊，有没有什么想要的东西？」&lt;/p>
&lt;p>而加奈只是面带苦笑，对担忧她的我说「非常感谢，这么担心我，我很高兴。但是，要是不活动一下身体，我冷静不下来。」只要我不看着，她就想干活，她还说……身为想在孩子出生之前学些简单的料理，于是做菜也在学。 我一个大男人，肯定没法怀孕。&lt;/p>
&lt;p>更不可能代替她生孩子。不可能实现。 所以，正如字面上所言，加奈现在的状态对我来说是完全未知的领域。 既然加奈说没事，我也只能相信她没事。 这什么也做不了，一无所知的自己，真的很令人心烦。 「……因为这些事就这么闹心，真的没问题吗」&lt;/p>
&lt;p>这段时间，曾有这样的想法闪过脑海。 就连现在的情况都不尽人意，我还能继续下去吗……能让加奈没有丝毫悲伤，满面笑容、幸福地生活下去吗。 总而言之我就是不安。直戳了当地说，我只是在担心。今后，我能保护好自己的家人吗？&lt;/p>
&lt;p>总是一个人发愁。我把越来越多的时间，用在思考这充满未知数的将来。 心里只是在祈祷，能和加奈还有生下来的孩子三个人一起，平平安安地生活下去。&lt;/p>
&lt;p>「唔——嗯……」 今天，我也在考虑将来的事情。 解脱者这个工作还是不干为好吧。有家小的人不该从事危险的工作吧。我已经不是孤身一人了。 ……解脱者。 拯救有困难的人。 迄今为止，我一味钻研工作所必需的技术。&lt;/p>
&lt;p>因为我从这工作中感觉到价值以上的存在……甚至引以为傲，所以我相信不久我就能从『弟子』毕业，开始自己的事业。过去我对这样的未来没有丝毫怀疑。为此我坚持跟随铃姐修行。那也该说是理所当然的。 但是反过来说，我除了这些就一无是处。&lt;/p>
&lt;p>「除了解脱者，我还有什么能做的事情」 我自然会有这种想法。 ……今后，我就不再是只身一人。必须要守护加奈一辈子。因此，我不该从事什么有危险的工作吧。那么，我还能做些什么…… 翻来覆去地烦恼。&lt;/p>
&lt;p>正当我一个人在管理人室里烦恼这些时，莲寄来看一封信。周日…吗。 虽然我不知道莲是怎么打算的……&lt;/p>
&lt;p>「权当是转换一下心情，和莲出趟门也没什么不好的吧。一定是这样」 我嘟哝着，像是在说服自己，点了点头。 虽然「要瞒着加奈」这点依然令人在意，现在在意那些也没有用。今天这个点儿还是去睡觉吧。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/03.webp"
width="1464"
height="2404"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/03_hub82096a1e0bd567e0b1b98831ac9f04f_298020_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/03_hub82096a1e0bd567e0b1b98831ac9f04f_298020_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="插图 03"
class="gallery-image"
data-flex-grow="60"
data-flex-basis="146px"
>&lt;/p>
&lt;p>「悠马先生，明天要出门吗？」 就寝时。 加奈和往常一样，为了两个人一起睡觉，身穿睡衣怀抱枕头，来到了管理人室，我告诉她明天我要出门，加奈吃惊地睁大眼睛说道。「我明白了， 会很晚回来吗？能赶得上吃 晚饭吗？」&lt;/p>
&lt;p>到哪去做些什么——加奈并没有问我这些。那是因为我并没有提及要去做的事情。 对此，加奈没有表现出不满。&lt;/p>
&lt;p>那些……虽是细节。却能让我深刻地体会到『啊啊，她非常信任我』心中满是喜悦……虽然我心里清楚，这样的想法极其单方面而且一厢情愿，我还是对她说。「抱歉啊，难得的周日，我却不得不出门一趟。有机会我一定补偿你」&lt;/p>
&lt;p>「我明白了」加奈微微一笑。「我非常期待那一次『机会』」 「谢谢……还有，我不知道几点才能回来「 「是这样吗」 突然，加奈显得有些寂寞，我和她一起躺在床上。 「抱歉。我要到远一点的地方去。很多事还没定好……要不要礼物？」&lt;/p>
&lt;p>「我要」仿佛在说「那当然要了」，加奈面露微笑。「最好是甜食」 「明白，我去找找有什么加奈会喜欢的东西」 「好的」&lt;/p>
&lt;p>在睡前静静地谈论这些，安稳的睡意自然就来了。 彼此说声「……晚安」，嘴唇相凑，陷入梦境当中。&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-2">加奈-2
&lt;/h3>&lt;p>「啊，哥哥。已经来了啊……」 第二天，为了履行约定，我前往『商人之镇』，按照开始信上面所写的汇合点，我来到大路的角落——在卖灯笼的店前面等待。 没过多久莲就来了，她看起来很高兴，微笑着说道。 「今天陪我一起出门，真是谢谢哥哥了」&lt;/p>
&lt;p>「啊啊，嗯。我才是，谢谢你邀请我」虽然事发突然，我有点吃惊。「能和莲一起出门， 我很高兴的……那么，然后呢？今天要做些什么。你说有……什么东西要瞒着加奈找？我记得是这样。能把详细情况告诉我吗」&lt;/p>
&lt;p>我拉着莲娇小的手，为了离开这里迈出脚步。因为买灯笼的店主满脸笑意地看着我们， 那目光究竟是什么意思……真不愉快。 配合着莲的小步伐，我们在大路上走着。对我刚见面就提的那个问题，莲点了点头说「嗯， 我明白了」，回答道。 「……哥哥，那个呢」&lt;/p>
&lt;p>似乎不太好开口，莲仰头看着我，继续说道。 「听说姐姐怀了小宝宝，是真的……？什么时候生？」 「这、这个……」 听到她直白地说出「小宝宝」这个词，说真的，我吓了一跳。&lt;/p>
&lt;p>她的这个问题自身，就让我的心里一阵风起云涌——总而言之就是类似于害羞的感情， 虽然我对这类感情心生疑惑——「啊啊……是真的」我试着这样回答她。「虽然不知道什么时候会生下来，但是，我觉得差不多要等明年冬天」&lt;/p>
&lt;p>「这样啊……」似乎莲多少也察觉到了我的害羞之情，她脸颊微红。「明年的、冬天啊……还很遥远呢」她说着，冲我嫣然一笑。 凝视着莲那绝对算是可爱的表情，我想起自己曾经和加奈商量过的某个话题。&lt;/p>
&lt;p>莲，住在与岚山荘地下室相连的异世界，『商人之镇』的一个小女孩。……与母亲「诀别」，这个可爱的小女孩年纪尚小，却不得不一个人活下去。 我们在考虑。 要不要收养莲，作为我们的孩子抚养。 如此这般。 我们现在就在商量这个事。&lt;/p>
&lt;p>现在白阿姨已经不在了，也不需要再去说明什么——莲现在就是一个人过日子。就在那幢充满她与白阿姨的回忆，一个人生活有些过于宽敞的房子里。 没错，莲现在是一个人。 虽说以防万一，邻居们对她都有所照顾。&lt;/p>
&lt;p>即使那样，这么小的一个孩子必须要一个人、无依无靠地生活下去。我真心觉得，那样实在是太寂寞了。 早上。当莲一个人从梦中醒来时，她是怎样一种心情呢。&lt;/p>
&lt;p>上午。孤零零一个人度过正午时分，吃着只做给自己一个人吃的饭，她不寂寞吗。晚上。莲在一天的终结时分又会想些什么，又是以怎样的心情，钻进被窝的。 ……不行。 自顾自地想象这些，我们真心认为……那实在太寂寞。&lt;/p>
&lt;p>正因为如此我们才考虑，能不能收养莲，让她成为我们家的一员。绝不只是出于同情， 同时也认为，我们能像对待即将诞生的亲生孩子一样，珍惜并且疼爱她。 而且，对于我和加奈间的孩子来说，莲应该能当一个好姐姐，我们也有这个想法。&lt;/p>
&lt;p>要是传达了我们的想法，莲会怎么回答。 要是她能高兴的话，我也很开心——我尽在想象这些可能有些自以为是的事情。虽然关于什么时候说，该怎么告诉她这些。还没有决定好。&lt;/p>
&lt;p>「这样啊，真的要生小宝宝呢」莲似乎感慨颇深，说得就好像在仔细咀嚼这句话的含义。 「那样的话，哥哥。在小宝宝出生之前呢……」 莲和我手牵着手，一边在大路上走着，一边告诉我她今天的计划。&lt;/p>
&lt;p>「想让你和我一起，去找四片叶子的三叶草。那就是今天要做的事情。哥哥」 「四片叶子的三叶草？」 我眼前一亮，莲点了点头说「嗯，是的」，表情放松下来，就好像是在微笑。 「四片叶子的三叶草的花语是『幸福』……就是幸福的证明」&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-3">加奈-3
&lt;/h3>&lt;p>把莲到附近的公园。 「……这里也有四片叶子的三叶草啊」 和我手牵着手，莲很不可思议地注视公园，这里并不是商人之镇，而是在风津之滨。&lt;/p>
&lt;p>从「商人之镇」回到学生宿舍，我们来到这 里。 四片叶子的三叶草。虽说迄今为止我都 没有刻意去找过。大概能找到它的地方……我就 只能想到这里了。&lt;/p>
&lt;p>不对。我觉得三叶草在『商人之镇』也是普遍存在的。也不用特意到这里来找。不过，难得和莲一起出趟门。出远门…… 虽然是不行，把莲从她 『平时居住的地方』带出来看看，我觉得那样挺好的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/04.webp"
width="1488"
height="2412"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/04_hu86ca3df90780bfa90f03f07af0116ee6_96860_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/iromirai/04_hu86ca3df90780bfa90f03f07af0116ee6_96860_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="插图 04"
class="gallery-image"
data-flex-grow="61"
data-flex-basis="148px"
>&lt;/p>
&lt;p>而莲的装束是平时穿着的和服以及狐狸面具——嘛并不是。 她今天穿的是纯白的连衣裙。可是西洋风格的。 「感觉不太好行动啊，哥哥」 摸着纯白色连衣裙的裙边褶皱，莲嫣然一笑。 和平常不一样的装束。 我觉得很可爱。 当然，这是看待妹妹的那种心情。&lt;/p>
&lt;p>将平常总是束着的头发放了下来，伸展到肩部下面，发端随风飘扬。第一次看到她这样的发型。我觉得那样也非常可爱。也觉得这个发型很适合她。 为了藏住她那一对狐狸耳朵而买的草帽似乎是有点小了。没能完全藏住耳朵，帽子就歪着戴在她头上。&lt;/p>
&lt;p>莲双手撑着草帽，向我道了好几次谢。「哥哥，谢谢你。洋装，我会珍惜的」&lt;/p>
&lt;p>在来公园之前，我们先在商店街买好衣服，自换好衣服以后，莲就一直扭扭捏捏的，目光看起来很不安「……吶，这个合适吗？没什么奇怪的地方吧」。还说她还没有穿过和服以外的衣服什么的。 「没事。非常合适的」&lt;/p>
&lt;p>「诶嘿嘿」听了我的话，莲微微一笑。「但是……给我买这个真的好吗，哥哥，这个很贵的吧……」&lt;/p>
&lt;p>「不啊。没事。没关系的。你不用在意。价格不是多高」我笑了笑，说这没什么大不了的。「……而且啊，我总觉得，今天想让莲做些与往常不同的事。不如说这就是我的一点任性，让莲穿上这件西洋装。嘛，这个是，就是让你听从我的突发奇想。所以那个……该怎么说呢。就是，辛苦费？要是你能以那种形式收下这个，我会很高兴的。或者是提早送你生日礼物，差不多就这么回事吧」&lt;/p>
&lt;p>我拉着莲的手，为了开始寻找四片叶子的三叶草，进入公园。 「……这里真有四片叶子的三叶草吗？」 不知这是她第几次表示疑问，我和莲一起，来到长在公园树荫下的三叶草群，坐了下来。 「是啊，我们一起找吧」&lt;/p>
&lt;p>两个人一起蹲下来，正如我刚刚所说的那样，扒开三叶草的根部寻找。&lt;/p>
&lt;p>……这种事，大概有多大概率能找到。我当然不擅长找花这种事，也没干过。所以我不是很懂……要是在三叶草密集的地点，就一定会出现长有四片叶子的特别三叶草吗。要是那样的话，其出现概率还能用数值表现吗。搞不明白。也许那个概率是用统计的数量而推导出来的，而不是固定数据。说不定，我这个想用数值来体现这种概率的想法自身就愚蠢至极……&lt;/p>
&lt;p>啊啊，我真搞不懂。在一大群植物当中找出仅有一叶之差的个体——感觉我就像个偷窥狂，&lt;/p>
&lt;p>在成百上千人穿行的大路上聚精会神地寻找目标……分辨有价值与毫无价值的基准还真是不可思议。该称之为国民性吧，感觉他们对与周围相异的事物有着非同寻常的排挤行为，就像是洁癖一样的一面。但与此同时，他们又会像这样，将与和同类有所差别的事物视为特别，&lt;/p>
&lt;p>某种意义上来说就是崇拜，甚至心存感激，为其举办祭典。我多多少少，也有这样的一面。所谓常识、人类、一般的价值观当中。全是些矛盾和偏见，即使那并不是毫无意义的。&lt;/p>
&lt;p>等等等等。 当我思考着这些傻到家的事情，在三叶草里寻找四叶草的时候…… 「噢，找到了」 我所寻找的东西出现在眼前。 找了不到十五分钟。 把找到的草摘下来之前，我叫来莲，让她来看。&lt;/p>
&lt;p>「我还以为要找到这个会挺难的，能找到的时候、还是很快的嘛」我笑了笑说，有点太简单了。&lt;/p>
&lt;p>带这个回去……然后，莲想做些什么呢。嘛，等回去以后再慢慢问她吧。虽然我心里是这么想的…… 「诶……？」 但是莲并没有以笑容回应我。她的表情很是不可思议，一脸不解 「那个……？是四叶草吗？」 「嗯？……不是吗？」 难道是，我看错了。&lt;/p>
&lt;p>我再一次仔细地看看它。 ……果然，那就是四片叶子的三叶草。 叶子一共四片。既不是一片，也不是三片，更不是五片。 「莲。这个应该就是的吧……」 「哥哥。抱歉。这个和我所认识的三叶草好像不太一样」 莲一脸内疚地看着我所找到的四叶草。&lt;/p>
&lt;p>「诶、啊、这样啊……」 那时我心想：糟了。 为什么我迄今为止都没有察觉到，连想都没有想过。 看到莲的反应，我确信了。 在『商人之镇』的那个世界所生长的三叶草，和这个世界的三叶草不一样。 ……要说那是理所当然，也许还真是理所当然。&lt;/p>
&lt;p>说不定，莲所寻找的三叶草，原本就不会长在这种平凡的地方…… 而我现在才想起来， 一开始来到公园时莲的反应。就好像拼图的碎片出人意料地凑成一个整图，让我立即想通了。&lt;/p>
&lt;p>似乎那对莲来说也是一样的，她告诉我「那个呢，在我的世界里的三叶草啊」。还加了一句「一开始没有说明清楚，对不起」。 「那个呢。在我的世界里的三叶草，非常非常漂亮的。就像花一样」 「像花一样」 「嗯。就像太阳一样，亮闪闪的」&lt;/p>
&lt;p>「好厉害」我不禁感叹道。「那的确配得上『幸运之证』这一花语」 ……那样的话，到这里来也许就是白跑一趟了。 另一面，我能看到莲可爱的模样，这样也不坏。我很快就想开了。而且，这么快就找到四叶草，明白是我搞错了。真是太好了。&lt;/p>
&lt;p>我将刚才找到的四叶草摘下，插在莲草帽的带子之间。「哥哥……？」 「这是守护符，祝愿莲能遇到什么好事……我们这个世界的三叶草，也能让人得到幸福， 不输给你们的三叶草」 我想看一看莲所说的那种漂亮的三叶草。&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-4">加奈-4
&lt;/h3>&lt;p>「抱歉，哥哥」莲一脸内疚地仰头看我，这样说道。「要是我一开始说清楚就好了…… 三叶草长在很远的地方」 莲所寻找的四片叶子的三叶草，好像生长在别的世界。要从『商人之镇』那里穿过门， 前往另一个世界才能找到。 要穿过另一个世界。&lt;/p>
&lt;p>距离有点远。 虽然莲说了，这也不是一场困难重重的旅行。 但是，这条路并不好走。距离越远，发生意外的可能就越大，我可以这么认为。我们所寻求的花绽放在远方…… 正因为如此，当我带着莲来到公园时，她才会很不可思议地、抑或是很惊讶地问我「……&lt;/p>
&lt;p>这里也有四片叶子的三叶草啊」。以为即使不踏过漫长的道路，也能在这么近的地方找到四叶草。 要穿越一个世界…… 就今天一天，能走完这个来回吗。我很担心这点。&lt;/p>
&lt;p>我们已经花了上午的一些时间。花在公园的搜索上了，我差点认为那是白费功夫。虽然我跟加奈说过了有可能要晚归，但是我也说了晚上就能回来。&lt;/p>
&lt;p>和莲一起回到『商人之镇』，拜托镇民，得到了通向长有目标三叶草的世界的路线图。我打开地图，和莲两个人一起看。 「呃……该怎么去呢」在展开的地图上，调查道路还有必须要经过的世界。 「…… 原来如此，相对我的世界，时间的流动要慢很多啊」&lt;/p>
&lt;p>地图是以『商人之镇』为基准，编写者调查好各个世界的时间流动，详尽地记述在地图上。听说是时雨先生一时兴起之作。在这上面，还写有我们的世界、风津之滨的世界。根据这个地图，往返所需的体感时间是一天。在风津之滨，我大概今天晚上就能回来。&lt;/p>
&lt;p>「……好，决定了。思索也只是浪费时间」 难得来到这一步。 去找吧。 似乎今晚就能回家。只要不发生什么意外。只要不让加奈操心，就没什么好犹豫的。&lt;/p>
&lt;p>「那么，得带很多食物之类的东西呢」 莲很开心地说道。我和她一起，在『商人之镇』的大街上采购。 饭团、甜食、装在竹筒里的茶。等等，旅行必需的各种物品……但是，为了不让负担太重，还要权衡一下…… 「莲，感觉要走很长一段路，你不用勉强的」&lt;/p>
&lt;p>买好东西，在说「好，出门吧」这句话之前，以防万一我向她确认。 「要是有那个的话，还有地图，我一个人也能去找的，莲在这里等我就是了」 「『那个』？要是有『那个』的话，是什么意思？」 莲很是吃惊。&lt;/p>
&lt;p>「不是，这个，该怎么说」我面露苦笑「我的说法不好懂，抱歉啊……嗯，我重说一遍。感觉会很辛苦，要是太艰辛的话，莲在这里等我就是了，我是这个意思」&lt;/p>
&lt;p>要是必须走很长一段距离，很明显，对于莲娇小的身体来说，负担要大很多。但是我知道，无论路途有多么艰苦，莲也不会抱怨说「我累了」，和人闹别扭——正因为如此，我就更不想勉强她了。与其让她受累，还不如我一个人完成一切。&lt;/p>
&lt;p>「……不，不行的」但是莲使劲摇晃她那小小的脑袋。「因为，是我拜托了哥哥，我怎么能只让哥哥一个人努力、说什么一路走好。所以，我也想跟着你走，哥哥」&lt;/p>
&lt;p>「……这样啊」我不禁面露微笑。在他人眼中，莲的主张是也许是理所当然。极其平常的想法……但是，她的这个理所当然，令我非常高兴。因为我知道莲在过去，还只是躲在白阿姨身后瑟瑟发抖，对新奇的一切都感到畏惧。她的成长自然可喜。&lt;/p>
&lt;p>「而且啊，就一个人一直走着，是很寂寞的」莲说道。「要是寂寞了，很快就会累的。但是，要是和哪个人在一起，比起一个人也许要轻松很多……也许能走得更加快……」 「是啊。你说的没错……谢谢」&lt;/p>
&lt;p>莲是个非常好的孩子。 我们决定两个人一起，去寻找三叶草。&lt;/p>
&lt;p>「小莲，小莲」 途经一个店铺时，店铺的女店主挥了挥手。我们停下来。 「给，这个。我得到了『巧克力』这种东西，你拿去吧」店主将其看作外面世界的稀少点心，递给莲一片巧克力板。那是祝愿我们一路顺风的饯别礼。「你的衣服很可爱呢，发型也非常可爱」&lt;/p>
&lt;p>「诶嘿嘿，是哥哥买给我的」 「是吗，那真是太好了」 「嗯……！」 莲高兴地点点头。 「谢谢你，婆婆。我出发了！」 莲精神十足地打着招呼，我就走在她身旁，镇民们目送我们离去。 准备已经全部做好…… 好，出发吧。 这段短暂而漫长的旅行开始了。&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-5">加奈-5
&lt;/h3>&lt;p>我们启程了。 最先经过的世界里下着雨。 无休止的小雨下了几百年、几千年、几万年。我们俩穿过这个天空灰暗的世界。途中，在云间发现了彩虹。 那好像是数百年一次的瞬间，全世界的人们朝天空欢呼，不是奏乐就是倒酒，路上热闹无比。&lt;/p>
&lt;p>……在无止境的小雨中，数百年仅有一次的七色彩虹出现。我感觉，那像在预示着什么。 感觉到我们接下来的旅程，会有什么巨大而且温柔的力量，虽然眼睛看不到，但这力量会守护我们——这么一想，前进的脚步自然多了一分力量。&lt;/p>
&lt;p>「彩虹，很漂亮呢」手牵着手，莲冲我笑了起来。「走过去的人们看起来都很高兴」 「啊啊，是呢……我们也要努力，为了让加奈像他们那样高兴」 即使对于我们来说『彩虹』是理所当然的日常，对他们来说那就是奇迹。&lt;/p>
&lt;p>……而我们继续旅行，追寻着对于我们来说非同寻常的奇迹。&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-6">加奈-6
&lt;/h3>&lt;p>究竟花了多长时间，走了多长距离呢。我们抵达了目的地。 ……那是一个春天的世界。 樱花悄然飞舞，落樱缤纷的这幅景象着实优美。 吸入胸腔的空气本身仿佛就带有一种甜味。&lt;/p>
&lt;p>我突然停下，刻意忘掉每一秒流逝的时间，心里强烈地意识到，我想永远欣赏映入眼中的所有樱花。 不过。 明明相信着这里存在，可在这个桃色的地方，却并没有找到我们所寻求的——三叶草。 不对。 『没有』这个词用得并不对。&lt;/p>
&lt;p>要得到它，远比我们所想象的要困难多了……这样说，应该要更加正确。 「……好不容易来到这个地方」 好像是彻底消沉下来，莲表情黯然。从神色中能看出她很疲倦。 这也难怪。 因为我们几乎没有休息，就这么一路走了过来。&lt;/p>
&lt;p>……无意间我们深信，只要到达这里，接下来就好办了。 「没想到，全都枯萎了……似乎我们来得有点晚」 对，三叶草全都枯萎了。 就在跟前的这片似乎曾是三叶草花田的高原地带，如今是一片土黄色的荒地，令人毛骨悚然。 说是枯萎了，这个说法也许有点夸张。&lt;/p>
&lt;p>好像是，今年三叶草的全盛时期相比往年要结束得早一些。 而且—— 据住在春之世界里人们所言。这个世界所生的四片叶子的三叶草，作为幸福的守护符，&lt;/p>
&lt;p>在各个观光地里的纪念品当中是最有名的，从需求到供给可是完完整整的一条龙，交易极其顺畅。他们还告诉我们，这片花田的所有者独占了三叶草的栽培权。当然，除了这片花田， 就没有别的农场培育三叶草了。种在这里的就是全部。完全告罄，一株都没剩下。&lt;/p>
&lt;p>……如果无论如何都想要，就明年再来。似乎情况就是这样。 「…………」 那么。该怎么办。 感觉就这样空手而归也太不甘心了。话虽如此，我们肯定是无能为力。我们俩就一直盯着茶色的平地看，不久之前这里还是一片茂绿吧。 随后。&lt;/p>
&lt;p>「你们，正在找四片叶子的三叶草吗？也许在那座山上还有」 有一个男人。 看着我们两个人一起发呆，一个男人对我们说道。他就是这座花田的所有者。&lt;/p>
&lt;p>「你们看，就是那座山。能看见吧。面前最高的一座山……我一直都是去那座山上采集三叶草的种子。也许，那里还有没枯萎的四叶草吧」 眼前……走路大概要三十分钟的距离……我指向在那附近高耸云端的山峰。 「就是那座山的山顶吗？」&lt;/p>
&lt;p>我仰头看向男人所指的山顶。 「啊啊，就是那里。」男人点了点头说道。「一到这个时期，会有很多登山客过来。都是些观光客或者附近的居民吧。过去做些类似于赏花的事情。我还以为你们也是那些人的一员」 「…………」&lt;/p>
&lt;p>我仰头看去，望向山的顶端。我们求之不得的四叶草群，就长在那里。单从我这边看来，山并没有多高。 大概还要看道路的情况如何，我觉得即使不好，如果只有我一个人前往，差不多二、三小时，就能来回一趟。&lt;/p>
&lt;p>说真的，要登不熟悉的山是有点令人不安。但是不上山，难道我们就这样空手而归吗。那种结果也太不讨人喜欢了。那么，该怎么办。我陷入思考。 在我身旁，莲正非常内疚地仰头看我…… 同时我陷入沉思。&lt;/p>
&lt;p>男人说「去的话可要小心点啊。山上天气多变，说不定还会下雪。」而陷入沉思当中的我,甚至连他的忠告都没有听见……&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-7">加奈-7
&lt;/h3>&lt;p>我决定上山。 「这条道还挺难走的啊……虽然这样对莲不好，就我一个人上来说不定还真是正确的。等回去了，还得再一次向那个男人道谢」&lt;/p>
&lt;p>——几十分钟前。在农场里。 为了找到所寻的东西而上山。虽然莲也想跟过来……&lt;/p>
&lt;p>但是，这一次实在是不能带年纪还小的莲过去了。据说山上都是些没有铺装的野兽道。要是还有陡峭不平的石路。那里还有可能长有一人高的繁茂杂草，就必须要边走边扒开杂草。即使是大人，一个来回也需要好几个小时。我不想勉强莲。要是受了伤可就糟糕了……要只是点小伤倒没什么，要是发生了更加严重的情况我该如何是好……我是这么考虑的。&lt;/p>
&lt;p>万一莲出了什么事，我该怎么向白阿姨交代。 但是，话虽如此，就让莲一个人待在不熟悉的地方也…… 真不好办了。 ……也许我们所寻求的东西就在眼前。 难道就这样迈着沉重的步子，满怀遗憾地踏上漫长的归路吗。 朝着那座山峰，我一直投以不甘心的目光。&lt;/p>
&lt;p>感觉已经无计可施。 而之前的那个农夫，现在再一次向我搭话。 「要是你们很困扰，可以让那个孩子待在我家里」 这个提议对我来说真的是求之不得。 其实我都想飞过去感谢他。但是。 ……那得是我认识的人对我这么说。&lt;/p>
&lt;p>「没事，你不用担心。也无需警惕。我觉得我虽然算不上什么好人，也不算多坏」 男人笑了起来，露出洁白的牙齿。 ……把莲交给不太熟悉的男人照顾，这样好吗。说实话，我是没法完全放下警惕。&lt;/p>
&lt;p>但是，当农夫招待我们来到他的家时，隐隐约约能看出，他在对待家人的时候态度非常和蔼。「抱歉啊，要是我也能陪你一起就好了……之前干一点活的时候弄伤了脚。现在这个状态真的上不了山」表情满是内疚，农夫拿给我通往山顶的地图，还有装满茶的水筒，听他说这个茶很甜，可以治愈身体的疲劳。从这个男人身上……能感觉到一点奇妙的氛围——可以寄予他无条件的信赖。&lt;/p>
&lt;p>但我没有只凭「氛围」这类模糊不清的感觉来做出决定。不能把事情想得太过简单了。 「为什么您会对我们这么好呢？为什么要帮我们？」 「为什么啊，谁知道」我对男人的好意感到不解，而他则面露苦笑，显得有些不好意思，&lt;/p>
&lt;p>男人小声告诉我「我只是感觉，必须要这么做而已……我要说的话有点奇怪，你可别吓着了啊。我做了一个梦。差不多是在两天前吧。梦里有个人对我说：『三天内会有一个青年，带着长着狐狸耳朵和尾巴的奇妙女孩、到你这里来。然后，请你一定要帮帮青年……帮帮那两个人。』一个陌生男人就那样、神情紧张地拜托我」「那是一个有无数书本和羽毛飘落的梦呀」男人仿佛在缅怀往昔一般说道，「某个不认识的人拜托我。而且还是在梦中嘛，所以那也就是个有点怪的梦，我之前都忘得一干二净……就像梦中的那个人所说，你们不就到这里来了吗。她有狐狸耳朵和狐狸尾巴。我吃了一惊。就是因为吃惊，才会让人有种必须要这么做的感觉吧，你说是不是？」&lt;/p>
&lt;p>即使我无法理解男人的说法——但不知为什么，心中的疑惑消散殆尽，我感到释然。可以放心交给这个人。 我有种这样的感觉。&lt;/p>
&lt;p>于是我接受了男人的建议，和莲约好了说「马上就回来，你在这里等我」，出发了。这个农场主有家人，还有和莲差不多大的孩子。我向莲还有农场主拜托说：「能不能让她和这里的孩子们一起玩，等着我回来。」&lt;/p>
&lt;p>「嗯，我知道了……要小心啊，哥哥」莲有些担心地说道，「路上要是饿了，就吃这个……」她还把在『商人之镇』从店主那里得到的巧克力送给了我。农夫也笑着说：「我的孩子们也没事干。要是你能替我看着他们，就帮大忙了」 于是，我正在一个人登山。&lt;/p>
&lt;p>只带最低限度的行李，我在山道上轻装行进，每一脚都踩实了走。 「……时间还算够用吧」 仰头望去，天是一片苍蓝。还没到太阳落山的时候。 我有感觉，如果不在夜晚来临前完成目标，事情会很糟糕。&lt;/p>
&lt;p>虽然农场主借了灯给我。于夜晚时分，在这山道穿行决非易事。对于并不习惯登山的我来说，就更是如此。 因此，必须要在夜晚之前完成任务。然后…… 「……好冷」 伴随海拔升高，寒冷也渐渐增加，深刺骨髓。气温一味下降。&lt;/p>
&lt;p>因为顶峰附近非常寒冷，农场主借给了我一件厚厚的宽夹克，我再一次将夹克的衣领拉好。 「山顶会更加寒冷…吗」 ……我继续前进。 同时在心中感到些许不安，在这严寒之中，真有尚未枯萎的三叶草存在吗。自开始登山，已过去几个小时。&lt;/p>
&lt;p>当我把水筒里的茶喝掉一半的时候，我平安无事地到达了山顶。&lt;/p>
&lt;p>「……啊啊」 我不禁感叹。 数不清的三叶草生长在顶峰。在那当中，我找到了。也没有必要去仔细找，四片叶子的三叶草就在其中大放异彩。啊啊，这个的确就像花一样美丽。感觉随便一两个愿望，它都能轻而易举地实现。&lt;/p>
&lt;p>要是把这个带给加奈，她一定会很高兴的吧……我现在就很期待。长着四片闪闪发光的叶子，拥有独特个性的三叶草。 ……这份璀璨，让我想起从前和加奈、莲还有步和时雨先生一起旅行时得到的『太阳碎片』。 「呼」 呼出一口气。 ……真漫长。&lt;/p>
&lt;p>直到现在这一步，真是非常非常漫长的旅途。体感时间有好几天的旅程。 再加上好几个小时的登山，才见到这片光景。 在直面那片已经枯萎的三叶草田时，我还想这样就只能放弃了。 即便如此，我还是像这样得到了四叶草……再怎么样，多多少少还是有一些感慨的。&lt;/p>
&lt;p>「不行」我晃晃脑袋，让心情紧张起来。「……我可没有时间休息。得快点回去」 仰望天空。 虽然距傍晚还有一段时间，我想趁着还能看清自己脚下的时候，赶快下山。我还没有那么草率，以至于小看这段并不熟悉的山道。&lt;/p>
&lt;p>我是想面向这幅光景，从山顶望见的风景等等，稍作小憩。可还是咬牙忍耐住了。 我从包里取出玻璃瓶，将摘下的三叶草放进里面。回去的时候必须小心再小心……我实在是没有体力、精力或者时间，再一次登上这里了。 「好。目的达成了。莲还在等我。尽快回去吧」&lt;/p>
&lt;p>我快步离开山顶。&lt;/p>
&lt;h3 id="加奈-8">加奈-8
&lt;/h3>&lt;p>我绝不是小看了登山。 看到眼前的绿色不断加深，我感到焦急。 一次又一次扒开形似于一枝黄花的杂草，不断前进。 在这没有铺路的道上，每迈出一步，体力就会遭到削减。来到一个开旷的地方。 啊啊…… 叹了一口气。 抬头望向天空。&lt;/p>
&lt;p>「……来的时候，我走过这条路把」 直戳了当地说，我迷路了。 自离开山顶以后，已经过去好几十分钟。我就在同一个地方兜圈子，在陌生的地方不停奔走。 不妙。 仰头望去，时辰已临近夜晚。&lt;/p>
&lt;p>这样下去会弄到晚上。 我还是做好在山里度夜的准备比较好吧。嚼了一口莲送给我的巧克力。 好甜。 感觉自己得到了些许满足。 要是有什么万一，就凭这个也能撑好几天吧。 ……如此这般。 微妙的消极想法掠过了脑海。&lt;/p>
&lt;p>我晃晃脑袋，让意识集中起来，继续前进。心想，不能停滞不前。 也不能随便乱走。 ……也就是说，我现在十分混乱。即使我自己并没有这么认为，即使我觉得自己很冷静， 即使我非常清楚自己必须保持冷静，焦躁还是接踵而至。 「……唔唔，好冷」&lt;/p>
&lt;p>伴随夜幕降临，气温一下子降了下来。 「还有可能会下雪吧」 天上的灰云鼓得很厉害。仿佛那硕大的雪之结晶、无需多久便会飘落而下。 虽然有农夫借给我的宽夹克，我穿得是不算薄，但就凭现在这个装备，能平安熬过下雪的夜晚吗。 很不安。很担心。&lt;/p>
&lt;p>内心非常焦急。 膨胀起来的尽是这类感情。我不禁叹了一口气…… 随之。 正当我叹气的时候。 「真是的，就是不知道给人省省心，莲」 有声音传来，伴随树枝随风摇动的声音。 以为是什么恶心的山中怨灵出现了，我警惕起来。 「……兔子？」&lt;/p>
&lt;p>但是，从我面前的杂木丛中蹦出来的，是浑身雪白的一只兔子。 「…………」 出现在眼前的兔子抬着头，深红色的眼睛直盯我看。 「怎么了。难不成你是想被人吃掉吗。好嘛。我正在琢磨今天的晚饭该吃什么。也想节约巧克力。就吃你好了」&lt;/p>
&lt;p>而我只是想找个聊天对象……就只是迷了几个小时的路。我却完全为不安所支配。 兔子就像人那样转过身来，拔腿就跑—— 不过它跑了一段路就停下来，又转身看我。它就待在那里，过了好长时间都没走。 一直都在看我这边。 「……怎么了？」&lt;/p>
&lt;p>想都没想，我朝着它所在的方向迈出一步…… 兔子立刻逃也似地撒腿跑开。 可是当我停下来，兔子又像之前那样停下来，转身看我。 「……搞什么玩意啊，你这家伙」 我跟着兔子跑。&lt;/p>
&lt;p>「…………」 兔子往前跑。 「…………」 我追赶它。 「…………」 兔子在靠前一点的地方等我。 「…………」&lt;/p>
&lt;p>我的现在已是走投无路……刚才听到的声音是什么。难道是这只兔子发出的。我听错了……？是我把树叶的摩擦声和人的说话声搞混了吗。 我太过不安，太过孤独。所以我很可能误会……虽说这非常丢脸。 道路逐渐往茂林的深处发展。天空渐渐变暗。&lt;/p>
&lt;p>停下来又去追赶……都重复多少次了。&lt;/p>
&lt;p>「……我究竟在干些什么」 追赶兔子追了好几十分钟。我差不多开始厌倦了。 「差不多，该准备露营了」 再这样继续消耗体力，很难说得上是明智之举…… 正当我开始这么想的时候。&lt;/p>
&lt;p>「啊……」 在黑暗的前方——我看到了光。「灯光……？」 啊啊。没错。 就是灯光……！ 我连滚带爬地朝着那个方向跑去。 「啊、啊啊……」 安心的一声叹息从口中漏出。 那就是农场的灯光。莲就在那个农场里等着我。&lt;/p>
&lt;p>「……太好了」再一次叹气。感觉浑身都要软下来了。「还以为得做好野营的觉悟，我平安无事地、回来了……」 吹来一阵风——仿佛要吹散我安心的叹息和低语。然后，顺着风，我又听到了声音。&lt;/p>
&lt;p>「……求你了。不要勉强自己。你必须要活很久。无论你活在哪个世界，和谁一起活下去」&lt;/p>
&lt;p>这一次，我听得一清二楚。 绝不是什么树枝摇动的声音……对，我只能这样想。 应该就是那只兔子把我引导到这里来，而它……已经消失得无影无踪。&lt;/p>
&lt;p>「哥哥……！」 看到我安全抵达农场，莲扑进我怀里。 「我很担心你的，因为你过了好久都没回来……」 「对不起，对不起啊。让你担心了」 一抱紧她那娇小的身体。我再一次意识到，「啊啊，我回来了」，这种安心的一声叹息充斥了精疲力尽的身体。&lt;/p>
&lt;p>「……回去吧，加奈等着我们呢」&lt;/p>
&lt;p>接受农场主的好意，我们在他的家里住了一晚，第二天，约定好改日会再来道谢，我们便踏上归途。 ……拿好费尽千辛万苦才得到的、光芒璀璨的幸福之证，为了不弄丢，小心翼翼地带在身上。&lt;/p>
&lt;p>「你、你们两位这都是怎么了，怎么浑身都是泥呀……」 当我们回到宿舍时，出来迎接我们的加奈一脸讶异。还问「这半天里究竟发生了什么」。 「半天……啊啊，半天、吗」&lt;/p>
&lt;p>我和莲面露苦笑，看着彼此……确实是半天。在这个世界里，才过去不到半天。在这么短的一段时间里，真的发生了很多事。真的是很多很多。 「加奈，其实我有礼物要送你」 我和莲两个人一起，从我背着的包里拿出放有三叶草的玻璃瓶子。&lt;/p>
&lt;p>「要是你能顺便听一下有关这个礼物的故事，我们就更加高兴了」 「诶，这个是……」 「啊啊……可能说来话长，你能听一听吗」 心中满是这样的预感——我们今后的道路，大概会有各种小事件和问题的衬托，而不断延续。 那么。该从哪里开始说起。啊啊。&lt;/p>
&lt;p>……无需多想。 「那个啊，加奈。果然，在讲礼物的故事之前，还是先讨论一下之前说的那个、想把莲认作我们的孩子那个事情……」 「诶？」 身旁的莲一脸惊讶。 脑袋上的狐狸耳朵抖了一下。加奈叹着气，同时面露微笑。 虽然这次旅行是有一点艰辛。&lt;/p>
&lt;p>……莲会高兴吗。 她会接受我们的想法吗。 现在，我对几秒后即将发生的未来，感到无比期待。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>未完，以上只是真红和加奈部分。&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>