<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Game on 猫的笔记本</title><link>https://blog.nkit.eu.org/tags/game/</link><description>Recent content in Game on 猫的笔记本</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2022 17:01:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.nkit.eu.org/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>『紅い瞳に映るセカイ』发售漫画</title><link>https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 17:01:43 +0800</pubDate><guid>https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/</guid><description>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/cover.webp" alt="Featured image of post 『紅い瞳に映るセカイ』发售漫画" />&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_01_cn.webp"
width="350"
height="1000"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_01_cn_hu842750a49adee331929192724953d8f8_84808_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_01_cn_hu842750a49adee331929192724953d8f8_84808_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="page 01"
class="gallery-image"
data-flex-grow="35"
data-flex-basis="84px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_02_cn.webp"
width="350"
height="1000"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_02_cn_hu5404cdb03338d5c8b969ab460947f1b8_86398_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_02_cn_hu5404cdb03338d5c8b969ab460947f1b8_86398_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="page 02"
class="gallery-image"
data-flex-grow="35"
data-flex-basis="84px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_03_cn.webp"
width="350"
height="1000"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_03_cn_hud6ca0c3b77ec6f3c11fab37b5cba3613_79616_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_03_cn_hud6ca0c3b77ec6f3c11fab37b5cba3613_79616_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="page 03"
class="gallery-image"
data-flex-grow="35"
data-flex-basis="84px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_04_cn.webp"
width="350"
height="1000"
srcset="https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_04_cn_hu812dad563d7c9220d48ad2f809a133fc_73104_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.nkit.eu.org/p/akaihitomi-comic/web_comic_04_cn_hu812dad563d7c9220d48ad2f809a133fc_73104_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="page 04"
class="gallery-image"
data-flex-grow="35"
data-flex-basis="84px"
>&lt;/p></description></item><item><title>『いろとりどりのセカイ』玩后感</title><link>https://blog.nkit.eu.org/p/irosekai-review/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 17:20:41 +0800</pubDate><guid>https://blog.nkit.eu.org/p/irosekai-review/</guid><description>&lt;img src="https://blog.nkit.eu.org/p/irosekai-review/cover.webp" alt="Featured image of post 『いろとりどりのセカイ』玩后感" />&lt;h2 id="序">序
&lt;/h2>&lt;p>主人公鹿野上悠馬「かのうえ ゆうま」是魔法使——不管对方身负多么严重的伤痛，他都能将之治愈，
前提是牺牲自身存在的时间「回忆」。&lt;/p>
&lt;p>边远的港口小镇風津ヶ浜「かざつがはま」有一座不可思议的学生宿舍，名为嵐山「あらしやま」荘。
之所以说它不可思议，只因宿舍的地下室连接着缤纷的异世界。&lt;/p>
&lt;p>置身于这小小的不可思议之中，少年依旧安稳地度过如梦似幻的每一天…
就在这一成不变的岁月中，却有这么一天——绯红满月照亮世界的夜晚，一个少女从天而降。&lt;/p>
&lt;p>「魔法使先生，求求你，请你帮帮我吧」&lt;/p>
&lt;p>随之转动的，是那曾经一成不变的日子。清爽海风拂面而过，白色羽翼纷飞飘落……&lt;/p>
&lt;p>我们紧紧牵着彼此的手抬头仰望，向着天空立下誓言，我们定能再度相恋……&lt;/p>
&lt;p>寒假开始以后没多久就决定推这个游戏了，但是过年的时候外面各种放鞭炮，根本听不清语音，
而且母上在家也不太好意思直接在母上面前推游戏，就一直拖着拖着到现在才推完了。&lt;/p>
&lt;p>我是按 凛-&amp;gt;镜-&amp;gt;加奈-&amp;gt;司-&amp;gt;真红 的顺序来推的，各种线的感想就按顺序说了。&lt;/p>
&lt;h2 id="共通线">共通线
&lt;/h2>&lt;p>首先是共通线，共通线的长度简直跟 Rewrite 有得一拼，还有就是选项，
只是选选先叫谁去吃饭就可以影响到进入的线这样真的好吗。。&lt;/p>
&lt;p>刚开始还以为是对话不同不影响进线，不过我错了，所以选了四次就进线了啊！
不过还好我还是比较谨慎的，本以为小的选项也认真的选了，所以第一次进入的是意料之中的凛线。&lt;/p>
&lt;p>另外，「祟」和「二阶堂真红不会入眠」这两章要不要放在共通线里啊！！
弄得每次进线都要 c 过去一次，看得心痛痛的 TAT…还有第一次推到这的时候看呆了有没有，
男主说砍人就直接提刀就坎了，就算是在异世界，这样真的好吗。。&lt;/p>
&lt;h2 id="终有一天飞向水平线的彼方">「终有一天，飞向水平线的彼方」
&lt;/h2>&lt;p>如月 澪「きさらぎ みお」——悠马的青梅竹马，也是同班同学。
仅仅因为他们是青梅竹马的关系，同学也好，老师也罢，净是把怕麻烦的悠马推给她照顾。
尽管本人对此似乎稍有不满就是了。&lt;/p>
&lt;p>第一个推凛线是因为她是真红之后第一个出场的吧，而且最开始的性格塑造也挺好的，
心想既然真红线有剧情锁那就直接先推凛吧。&lt;/p>
&lt;p>最开始埋下伏笔的时候应该是凛拿着信从管理员室出来的时候吧，
一开始只是单纯地以为凛与异世界的人有什么联系，
随着故事的展开，凛害怕异世界以及不断说自己是「假的」的时候，
还是一直没搞明白到底凛之前误入异世界到底发生了什么，
也许是情商太低了吧，完全到白给凛占卜的时候也没猜到正确的设定…&lt;/p>
&lt;p>还有要吐槽的地方，「風津ヶ浜」的凛到了「水津ヶ浜」以后，「水津ヶ浜」的管理员帮着「風津ヶ浜」的凛不过去，
还封住了从「風津ヶ浜」到「水津ヶ浜」的入口…
感觉这是在凛线中非常不能忍的一点。。&lt;/p>
&lt;p>当凛说「水津ヶ浜」中没有悠马的时候只是单纯的以为是主角光环，但是到真红线才明白…这里竟然也是伏笔！&lt;/p>
&lt;p>最后结局，「風津ヶ浜」的凛和「水津ヶ浜」的凛一起谈心结果时钟被那个叫内啥啥的，
对，就那个坏掉的熊孩子破坏掉了。
两人被隔在两个世界，但是由于有「商人的小镇」上的戒指的关系，使两个人能够相见，可喜可贺可喜可贺——
才怪呢！能相见就真的是 Happy end 吗？
ふざけんな！这是逼人买 FD 的节奏吗？&lt;/p>
&lt;p>凛线个人感觉不错，就是刚进线时凛的反应有些摸不着头脑，节奏把握很好，
开放性结局让玩家自行想想最后钟修好没有，凛到底回去没有。&lt;/p>
&lt;h2 id="再见日后再见">「再见，日后再见」
&lt;/h2>&lt;p>敷岛 镜「しきしま きょう」——住在学生宿舍「嵐山荘」的宅女，妄想能力破表的电波系少女。
向来悠哉游哉，天然的同时却也难免刻薄。成天游戏不停、动画不断，惰性十足地过着远离凡世的生活。
由于甚少接触阳光，肌肤相当白嫩。昼夜颠倒的生活也让她总是一副睡眠不足的模样。
和悠马相识后，她开始更频繁地走出房间。
其实她也有着某种不可思议的「能力」……&lt;/p>
&lt;p>共通线前段决定的攻略顺序原本是是 凛-&amp;gt;加奈-&amp;gt;镜-&amp;gt;司-&amp;gt;真红 这样的，
不过到镜出场的时候被萌到了，然后镜的攻略优先度也提到了加奈前面。&lt;/p>
&lt;p>刚开始看到这个标题时就想到玉置浩二的一首歌「Friedns」，里面有一句歌词：「再见，还能再见」。
个人比较喜欢这首歌，但是一想到江南在微博上提起这首歌的时候是龙族三完结的时候，然后先到龙三的结局…
不好的预感丢都丢不掉啊。。&lt;/p>
&lt;p>首先镜线应该是从莲走失、蝴蝶之式，以及祟开始的吧，虽然镜的式摇摇晃晃，但还是找到了莲，
以及镜线开始以后，找到了司。&lt;/p>
&lt;p>镜线中提到了很多关于镜家中的事，以及几个伏笔：
镜的哥哥眼睛看不见，镜的哥哥在获得自由进出自宅的情况下找到了女朋友。&lt;/p>
&lt;p>不过还好，镜线的结局并没那么想让人寄刀片，
最后镜回到家中接受祖母的考试，最终通过考试，逃离了自宅。
另外镜的哥哥寄过来的信…果然你是个妹控啊！&lt;/p>
&lt;p>所以说这条线算什么！这是 NTR 吗？这是 NTR 吧！233333&lt;/p>
&lt;h2 id="想要留在你的身边">「想要留在你的身边」
&lt;/h2>&lt;p>観波 加奈「みなみ かな」——满月的晚上从天而降，浑身谜团的少女。
当时悠马的确帮助了她，但由于失去关于「约定」的记忆，结果莫名其妙地被她粘上了。
住在了学生宿舍，成为了女仆。家务万能，唯独料理完全不行。欠缺常识，也不知人情世故。&lt;/p>
&lt;p>推加奈线之前一直觉得加奈是游戏中除真红以外涉及到主线最深的一个人物。
玩了才知道，真的是这样&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>关于加奈线的感想就是：长，十分的长，而且虽说是加奈线，但是加奈出场的时候意外的少，
让我觉得是不是真的进了加奈线。。&lt;/p>
&lt;p>刚进线时的似乎是在异世界的背景，以及加奈的那句「请让我自由吧」，
让我想起了共通线里悠马的梦，但是梦里出现的话语是「请让我们自由吧」，
虽然当时比较肯定都是加奈的话，但这微妙的偏差总觉得有些违和感，感觉说的不是一件事。
接下来就是「贡魂送行」，这期间完全都是白和莲的戏份吧喂，我真的进了加奈线？&lt;/p>
&lt;p>「贡魂送行」中逐渐揭露了白的身世，由于之前已经推过镜线，所以一下就联系起来了，
白遇见的莲也眼睛看不见，镜的哥哥眼睛也看不见，
白的回忆中莲也告诉她祖母很严格，而镜的祖母对兄妹两人也很严格。
镜的祖母为了与镜断绝联系阻断了异世界的出入口，而加奈线「白线」中管理员接受白的委托为了找到莲也时也说到达莲也的世界受到了阻碍。
由此可以判断白的心上人莲也，也就是镜的哥哥，白原本所在的世界就是镜的世界。&lt;/p>
&lt;p>「贡魂送行」中穿过了春夏秋冬四个世界，由于还没接触主线，本以为这个设定就是「五彩斑斓的世界」的意思了，
不过到了真红线才发现现在的下的结论简直太早了。。
在其中描述的连和白的母女之情超级好啊！弄得我超心疼连的啊！Favorite 社你给我站出来！&lt;/p>
&lt;p>「贡魂送行」之后就是真正的加奈线「步线」了，加奈无意识地被野生的「式」带到了异世界，
并寄生在了加奈的大脑中，加奈靠着前人留下来的书抵消着被式吃掉的记忆，以及救了喵「步」，
为之后「式」的孵化时步救了加奈。&lt;/p>
&lt;p>加奈线的长度简直长得可以，简直有两条线一样长。
不过途中的伏笔埋得很好，特别是白的那段剧情，觉得前半段完全是白的剧情啊……
不过由于节奏掌握的很好就不追究了。&lt;/p>
&lt;h2 id="想要传达的感谢">「想要传达的感谢」
&lt;/h2>&lt;p>东峰 つかさ「とうみね つかさ」——整天到处奔波，刚搬进宿舍的新人，主人公的学妹。
为了支付学费和生活费，她总是在附近的澡堂打工到很晚。直率又勤奋，可惜头脑简单，经常盲目行事。
一看到能提升财运的东西立马两眼发光，超级喜欢招财猫。哪怕平坦地面，她都会摔倒。
尽管如此，倒也不是一无是处，毕竟人家家务全数精通，烦杂小事也能干得无懈可击。&lt;/p>
&lt;p>司线完全是一条崭新的线，跟主线没有什么关系，正因如此，我对司线的兴趣也变得不怎么高，
比较普通的故事，就不说情节了。
不过司的个性塑造很好啊，因为司的活力和可爱了一些剧情的不足，
总体来说……还是评分不高（请轻喷 Orz）……不过结局是 HE 就是了。。&lt;/p>
&lt;h2 id="仅有一份的珍宝">「仅有一份的珍宝」
&lt;/h2>&lt;p>「恋爱啊，恋爱，我办不到的这件事，就由你来实现」&lt;/p>
&lt;p>二阶堂 真红「にかいどう しんく」——赋予悠马特别能力的「半透明的魔法使」。
表情不怎么外露，与稚嫩的外表相反，向来稳重沉着，经常可以看到她成熟老练的一面。
为了达成某个目的，如今凭依于悠马。
虽然已经将促成恋爱的目的告诉了宿主悠马，可是……&lt;/p>
&lt;p>推完其他角色以后剧情锁解开，标题画面成晚霞，选择 New Game 进行游戏，开始真红线。&lt;/p>
&lt;p>游戏一开始的画面就伴随着钟声出现在世界尽头的书店。
然后又是那个羽毛从天而降的梦，只不过没有了「请救救我们」的喊声。
从床上起来，发现对自己不知不觉向空气说着话，以及宿舍一个人都没有……&lt;/p>
&lt;p>不得不说，这种设定让玩家十分苦闷。推完所有人人后不明不白被丢在一个熟悉又陌生的环境里。
而且这条线的女主也消失不见，被告知要以找回名字的方式再来找回自己的记忆。&lt;/p>
&lt;p>——继续寻找自己的记忆，直到想起真红。&lt;/p>
&lt;p>——放弃自己的愿望，回到五年前重来。&lt;/p>
&lt;p>——失去今天的记忆，把事情推到明天。&lt;/p>
&lt;p>作为主角，自然要选第一个。（我会说只要进线了就没有选项了吗，何况色鸟鸟是没有 BE 的。）&lt;/p>
&lt;p>在找了一天「真红的日记」之后，自然来到了书最多的铃的房间里面。
而铃也坦白了，自己拿着的书就是「真红的日记」。&lt;/p>
&lt;p>接下来就是铃的故事时间。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>也许是我的游戏玩得太少了，你们有见过一个游戏把一个白的男主洗黑然后再洗白的吗？
悠马「神」想理解什么事爱恋而违反「规定」带走了悠马「真」和他的恋人二阶堂蓝。
蓝劝悠马「神」自己去体验一下爱恋，而悠马「神」也在蓝整天姐姐姐姐的闲话下开始注意真红。
在送走蓝以后，通过铃的协助自己也到了「这边的世界」。&lt;/p>
&lt;p>但是由于门钟被悠马「神」和铃拿走，各种秽物也涌进了「世界尽头的书店」，
「书店」开始没有节制地带走人们，先是大人，再是小孩，
最后「这边的世界」只剩下真红、加奈、凛、步。
司和镜分别在悠马「神」经过一年的沉睡醒来的前一星期前和前一天被带走。&lt;/p>
&lt;p>悠马「神」在追随门钟的响声时被真红发现，并带去学校，由于没有住处，就住在了真红家，
在这段时间，悠马「神」打听到了很多关于悠马、关于这个国家以及真红自己家庭中的事情，
还有二阶堂蓝与悠马的事情。&lt;/p>
&lt;p>先是步、凛先继被带走，看着真红无助又悲伤的表情，
被消除记忆的悠马「神」理所当然怨恨着在「书店」中随意带走人的「神」。&lt;/p>
&lt;p>真红因太多人一次次从自己眼前被带走，精神近乎崩溃，
加奈请求悠马「神」和真红保护她时，真红受不了喜欢的孩子被带走的痛苦躲在了被子里，
被悠马「神」训斥了一顿（悠马你个二货啊！！还有加奈我真的有些讨厌你了啊！！），
接着悠马「神」带着加奈逃跑，但是最后在学校的屋顶上依然被羽毛「抓住」了。&lt;/p>
&lt;p>真红在最后的时候冲上屋顶，跟悠马「神」一起与加奈许下「约定」——「一定会救她们」&lt;/p>
&lt;p>接着，真红继续做研究，悠马与「魔女」——铃接触，得知自己才是「书店」中的「神」，
为了自己的愿望以及跟铃做的交易，取回了自己记忆的悠马「神」用手中的书——也是铃所说的「世界笔记」创建了一个「伪物世界」后被悠马「神」改名为「五彩斑斓的世界」，
为了完成「孩子们」的愿望，同时也为了自己的愿望——「与真红相恋」。&lt;/p>
&lt;p>由于一个时间轴不能同时存在两个世界，在运转「五彩斑斓的世界」的同时，真实的世界会被冻结，所有人陷入沉睡。&lt;/p>
&lt;p>——这也就是游戏开始的时间点。&lt;/p>
&lt;p>铃的故事到此结束。&lt;/p>
&lt;p>「够了，出来吧」铃向着悠马的旁边说道，「你在那里的吧，我们的对话，你都听见了吧？」
一瞬间，柔软的。左手的手心里，传来柔软的的触感，回过头，发现一直不断寻找的她，就站在那里。&lt;/p>
&lt;p>——「……太慢了哦」&lt;/p>
&lt;p>——「找得，太慢了」&lt;/p>
&lt;p>——「但是，放心了」&lt;/p>
&lt;p>——「这一年里，与谁都没有说过话呢，还没忘记说话的方法真是太好了」&lt;/p>
&lt;p>能重逢真是太好了。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>十一小时 23 分钟，这是「五彩斑斓的世界」所剩下的时间，悠马必须在这段时间内做出选择——&lt;/p>
&lt;p>放弃自己的愿望，回到世界尽头的书店，挽救书店中的混乱。
还是与真红在一起，在这伪物的世界生活下去。&lt;/p>
&lt;p>答案显而易见，所以，「我最喜欢真红了」这句话绝对不能说出口。&lt;/p>
&lt;p>就算我们继续存在于此处，也无法啊让任何人得到幸福。
回到古书店唯一的方法——没能实现愿望的生命，将在编辑成书本之前，叩开那个地方的大门。&lt;/p>
&lt;p>我要回到世界尽头的书店，收拾自己造成的混乱，拯救那些孩子们……&lt;/p>
&lt;p>小镇开始复苏，但我的心里，铺陈这大块大块的空白。
从今以后，痛苦的时候，悲伤的时候，寂寞的时候，不再会有一个看不见的人陪伴在我身边……&lt;/p>
&lt;p>从五彩斑斓的世界回到古书店，收拾了秽物们之后，开始与手上的书本们交谈。翻到某本书时。&lt;/p>
&lt;p>——「呐，神啊」&lt;/p>
&lt;p>——「我认识你」&lt;/p>
&lt;p>二阶堂蓝&lt;/p>
&lt;p>——「神啊，我呢，是来救你的哦」&lt;/p>
&lt;p>所以，让姐姐欢笑吧。&lt;/p>
&lt;p>随着古书店管理权的转移，悠马「神」也坠向与蓝一起编写的世界……&lt;/p>
&lt;p>——「请活下去」&lt;/p>
&lt;p>——「去实现大家的愿望，去守护姐姐的笑脸，并且，如同你期望的那样去尝试「爱恋」。你有让这一切成真的责任」&lt;/p>
&lt;p>经过一年的沉睡，悠马与真红的世界再次开始转动……&lt;/p>
&lt;p>真红的世界中的人被强行链接到蓝编写的世界中，真红在经历大家怎么突然长大了，
铃怎么变小了而且还变成了管理员的女儿一系列莫名奇妙的事件后，
终于从管理元的信箱中发现了真红的国家发行的明信片——帮助国民实现愿望的明信片。&lt;/p>
&lt;p>「お姉ちゃんへ」&lt;/p>
&lt;p>「お姉ちゃんの願いーー」&lt;/p>
&lt;p>「私が全部叶えだよ」&lt;/p>
&lt;p>「遅くなってごめんね、お姉ちゃん」&lt;/p>
&lt;p>「今日、お姉ちゃんに会いに、お姉ちゃんの悠馬がそっち行くよーー」&lt;/p>
&lt;p>奔跑着，奔跑，终于……&lt;/p>
&lt;p>我的愿望——&lt;/p>
&lt;p>实现了。&lt;/p>
&lt;p>不得不说，我也不知道这是不是 Favorite 社的一贯作风，
到最后的 HE 还要给点惊吓。不过造成玩家的心情大落大起不是很好嘛，总之结局是 HappyEnd 完全 OK 啦~&lt;/p>
&lt;p>——感到悲伤的时候就请看象天空，将来若是发生了无比悲伤的事……&lt;/p>
&lt;p>请抬头仰望天空，若能在蓝天上找到一片纯白，你们将不再哭泣哦，因为我会将你们的一切悲伤带走，这就是惩罚。&lt;/p></description></item></channel></rss>